[{"question_text": "Interfeysni ishlab chiqish bosqichlari to\u2018g\u2018ri berilgan javobni toping?", "answers": [{"answer_text": "Dastlabki loyihalash, prototipini yaratish, testlash va modifikatsiyalash", "is_true": true}, {"answer_text": "Dastlabki loyihalash, testlash, dizaynlash, baholash", "is_true": false}, {"answer_text": "Baholash, dizaynlash, modifikatsiyalash", "is_true": false}, {"answer_text": "Prototipini yaratish, testlash, dizaynlash, baholash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson-mashina interfeysi tizimlarining yaratilishi qanday tushunchalarga chambarchas bog\u2018liq?", "answers": [{"answer_text": "Ergonomik va qulaylik", "is_true": true}, {"answer_text": "Ish joyini yaratish", "is_true": false}, {"answer_text": "Mashina bilan o\u2018zaro ta\u2019siri", "is_true": false}, {"answer_text": "Kompyuter va standart dasturlar yordamida", "is_true": false}]}, {"question_text": "Insonning kompyuter bilan o\u2018zaro aloqasi \u2026?", "answers": [{"answer_text": "Inson foydalanishi uchun mo\u2018ljallangan interfaol kompyuter tizimlarini ishlab chiqish, baxolash va joriy qilishni takomillashtirish", "is_true": true}, {"answer_text": "Operator panellari, kompyuterlar va standart dasturlar yordamida amalga oshirish.", "is_true": false}, {"answer_text": "Mavjudligi va suniy-xarakatlari, boshqarish harakatlarining muvofiqligi, displeylarning joylashuvi", "is_true": false}, {"answer_text": "Ish joyini yaratish va mikroiqlim", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson-kompyuter o\u2018zaro munosabatlarining ergonomic bosqichining boshlanishi qaysi fan rivojlanishiga sabab bo\u2018ldi?", "answers": [{"answer_text": "Kompyuter grafikasi", "is_true": true}, {"answer_text": "Muxandislik psixologiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "Kognitiv fan", "is_true": false}, {"answer_text": "Tashkil etish nazariyasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuter o\u02bbzaro ta\u2019siri (HCI) nima?", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchilar va kompyuterlar o\u02bbrtasidagi o\u02bbzaro aloqalarni o\u02bbrganish, rejalashtirish va loyihalash", "is_true": true}, {"answer_text": "foydalanishga yaroqli va foydalanuvchi ehtiyojlariga javob beradigan qilib, inson va kompyuter o\u02bbrtasidagi aloqani yaxshilash", "is_true": false}, {"answer_text": "Sifatli inson-kompyuter interfeysini yaratish", "is_true": false}, {"answer_text": "tizim o\u02bbzgaruvchilarini idrok etish va ushbu ma\u02bclumotlarni keyingi qayta ishlashni osonlashtirish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuter o\u02bbzaro ta\u2019sirining asosiy vazifasi nimadan iborat?", "answers": [{"answer_text": "foydalanishga yaroqli va foydalanuvchi ehtiyojlariga javob beradigan qilib, inson va kompyuter o\u02bbrtasidagi aloqani yaxshilash", "is_true": true}, {"answer_text": "odamlar (foydalanuvchilar) va kompyuterlar o\u02bbrtasidagi o\u02bbzaro aloqalarni o\u02bbrganish, rejalashtirish va loyihalash", "is_true": false}, {"answer_text": "Sifatli inson-kompyuter interfeysini yaratish", "is_true": false}, {"answer_text": "tizim o\u02bbzgaruvchilarini idrok etish va ushbu ma\u02bclumotlarni keyingi qayta ishlashni osonlashtirish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson-kompyuter interfeysi nima?", "answers": [{"answer_text": "interfeysni inson va kompyuter o\u02bbrtasidagi aloqa nuqtasi deb atash mumkin", "is_true": true}, {"answer_text": "odamlar (foydalanuvchilar) va kompyuterlar o\u02bbrtasidagi o\u02bbzaro aloqalarni o\u02bbrganish, rejalashtirish va loyihalash", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanishga yaroqli va foydalanuvchi ehtiyojlariga javob beradigan qilib, inson va kompyuterning o\u02bbzaro ta\u2019sirini yaxshilash", "is_true": false}, {"answer_text": "tizim o\u02bbzgaruvchilarini idrok etish va ushbu ma\u02bclumotlarni keyingi qayta ishlashni osonlashtirish", "is_true": false}]}, {"question_text": "HMI vazifa maydoni -", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchiga qaratilgan shartlar va maqsadlar", "is_true": true}, {"answer_text": "kompyuter o\u02bbzaro ta\u02bcsir qiladigan muhit, ya\u02bcni kollej yotoqxonasidagi talabaning noutbuki", "is_true": false}, {"answer_text": "o\u02bbzaro ta\u2019sir doirasiga aloqador bo\u02bblmagan inson va kompyuter jarayonlariga taalluqli bir-biriga mos kelmaydigan sohalar", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi kompyuterdan foydalanishni talab qiladigan bir nechta vazifalarga ega bo\u02bblganda vazifalar panelida boshlanadigan ma\u2019lumotlar oqimi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Foydalanuvchi interfeysi:", "answers": [{"answer_text": "dastur foydalanuvchisi va kompyuterning o\u02bbzaro ta\u02bcsirini ta\u02bcminlovchi dasturiy-texnik vositalar majmuasi", "is_true": true}, {"answer_text": "real vaqt rejimida amalga oshiriladigan va muayyan muammolarni birgalikda hal qilishga qaratilgan inson va kompyuter o\u02bbrtasida tartibga solinadigan ma\u2019lumotlar almashinuvi (dasturiy ta\u2019minot )", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi bilan EHM o\u02bbrtasida axborot almashinuvi xabarlarni uzatish va boshqaruv signallari yordamida amalga oshiriladi", "is_true": false}, {"answer_text": "odam va kompyuter o\u02bbrtasidagi dialog almashinuvidagi ma\u02bclumotlarning ma\u02bclum bir qismidir", "is_true": false}]}, {"question_text": "Foydalanuvchiga yo\u02bbnaltirilgan loyihalash deganda nima tushuniladi?", "answers": [{"answer_text": "Algoritmik modellashtirishning davomchisi , foydalanuvchini tizim bilan o\u02bbzaro aloqada bo\u02bblish jarayonida markaziy figura deb hisoblaydi", "is_true": true}, {"answer_text": "haqli ravishda mashhurlikka erishgan va nafaqat dasturiy ta\u2019minotni ishlab chiqishda qo\u02bbllaniladigan metodologiya", "is_true": false}, {"answer_text": "odamning murakkab narsaga (masalan, kompyuterga) boshqa shaxsga munosabatini tavsiflovchi tushuncha", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi interfeysini yaratishga inson kompyuterning o\u02bbzi kabi, ya\u2019ni ma\u2019lum bir algoritm bo\u02bbyicha kompyuter bilan ishlaydi degan taxminga asoslanadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Interfeysni loyihalashning nechta qonuni bor?", "answers": [{"answer_text": 2.0, "is_true": true}, {"answer_text": 3.0, "is_true": false}, {"answer_text": 4.0, "is_true": false}, {"answer_text": 5.0, "is_true": false}]}, {"question_text": "Interfeysni loyihalashning birinchi qonuni nima?", "answers": [{"answer_text": "Kompyuter ishingizga zarar keltirmasligi yoki o\u02bbz harakatsizligi bilan ishingizga zarar yetkazishiga yo\u02bbl qo\u02bbymasligi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "Kompyuter sizning vaqtingizni behuda sarflamasligi yoki sizdan zarur bo\u02bblganidan ko\u02bbra ko\u02bbproq ishni talab qilmasligi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Dastur vazifaga aylanmasdan, vazifani bajarishga yordam berishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Dastur bilan ishlashda foydalanuvchi o\u02bbzini ahmoqdek his qilmasligi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "Interfeys loyihalashining ikkinchi qonuni nima?", "answers": [{"answer_text": "Kompyuter vaqtingizni behuda sarflamasligi yoki sizdan zarur bo\u02bblgandan ko\u02bbra ko\u02bbproq ish qilishni talab qilmasligi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "Kompyuter sizning ishingizga zarar keltirmasligi yoki harakatsizlik tufayli ishingizga zarar yetkazilishiga yo\u02bbl qo\u02bbymasligi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Dastur vazifaga aylanmasdan, vazifani bajarishga yordam berishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Dastur bilan ishlashda foydalanuvchi o\u02bbzini ahmoqdek his qilmasligi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "Evristik \u2013 bu \u2026", "answers": [{"answer_text": "amaliy masalalarni yechishga yordam beruvchi texnika va usullar majmui", "is_true": true}, {"answer_text": "ma\u2019lumotlarni kiritish; muammoning yechimi", "is_true": false}, {"answer_text": "\u201cibtidoiy\u201d; menyu; bepul navigatsiya bilan", "is_true": false}, {"answer_text": "ma\u2019lumotlarni yozib olish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Funksionallik \u2013 bu \u2026", "answers": [{"answer_text": "dastur ishlab chiquvchilar ko\u02bbpincha e\u02bctibor qaratadigan omil", "is_true": true}, {"answer_text": "ilova va uni taqdim etish usuli iste'molchiga dastur haqida ijobiy fikr shakllantirish imkonini beradi.", "is_true": false}, {"answer_text": "ishonchliligi bilan bir qatorda dasturni qo\u02bbllash istiqboliga ham ta\u2019sir qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "amaliy masalalarni yechishga yordam beruvchi texnika va usullar majmui", "is_true": false}]}, {"question_text": "Estetik ko\u02bbrinish \u2013 bu \u2026", "answers": [{"answer_text": "ilova va uni taqdim etish usuli (qadoqlashgacha) iste\u2019molchida dastur haqida ijobiy fikr shakllantirish imkonini beradi", "is_true": true}, {"answer_text": "dastur ishlab chiquvchilar ko\u02bbpincha e\u02bctibor qaratadigan omildir", "is_true": false}, {"answer_text": "ishonchliligi bilan bir qatorda dasturni qo\u02bbllash istiqboliga ham ta\u2019sir qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "amaliy masalalarni yechishga yordam beruvchi texnika va usullar majmui", "is_true": false}]}, {"question_text": "Ish bajarish qobilyati (Proizvoditelnost) \u2013 bu \u2026", "answers": [{"answer_text": "ishonchliligi bilan bir qatorda dasturni qo\u02bbllash istiqboliga ham ta\u02bcsir qiladi", "is_true": true}, {"answer_text": "dastur ishlab chiquvchilar ko\u02bbpincha e\u02bctibor qaratadigan omildir", "is_true": false}, {"answer_text": "ilova va uni taqdim etish usuli (qadoqlashgacha) iste\u2019molchiga dastur haqida ijobiy fikrni shakllantirish imkonini beradi", "is_true": false}, {"answer_text": "amaliy masalalarni yechishga yordam beruvchi texnika va usullar majmui", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kartani saralash -", "answers": [{"answer_text": "Axborotni guruhlarga bo\u02bblish uchun foydalaniladigan foydalanuvchi tadqiqotining sodda, ishonchli va arzon usuli", "is_true": true}, {"answer_text": "dastur ishlab chiquvchilar ko\u02bbpincha e\u02bctibor qaratadigan omildir", "is_true": false}, {"answer_text": "ilova va uni taqdim etish usuli (qadoqlashgacha) iste\u2019molchiga dastur haqida ijobiy fikrni shakllantirish imkonini beradi", "is_true": false}, {"answer_text": "ishonchliligi bilan bir qatorda dasturni qo\u02bbllash istiqboliga ham ta\u02bcsir qiladi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Raqobat tahlili \u2013 bu \u2026", "answers": [{"answer_text": "loyihaga o\u02bbxshash, lekin bozorda mavjud bo\u02bblgan dasturiy mahsulotlar yoki xizmatlarning kuchli va zaif tomonlarini aniqlashning oddiy, arzon va samarali usuli", "is_true": true}, {"answer_text": "teng va ishonchlilik, dasturni qo\u02bbllash istiqboliga ham ta\u2019sir qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Axborotni guruhlarga bo\u02bblish uchun foydalaniladigan foydalanuvchi tadqiqotining oddiy, ishonchli va arzon usuli", "is_true": false}, {"answer_text": "ilova va uni taqdim etish usuli (qadoqlashgacha) iste\u2019molchida dastur haqida ijobiy fikr shakllantirish imkonini beradi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dialog degani \u2013", "answers": [{"answer_text": "real vaqt rejimida amalga oshiriladigan va muayyan muammolarni birgalikda hal qilishga qaratilgan inson va kompyuter o\u02bbrtasida tartibga solinadigan ma\u2019lumotlar almashinuvi (dasturiy ta\u2019minot )", "is_true": true}, {"answer_text": "dastur foydalanuvchisi bilan kompyuterning o\u02bbzaro ta\u02bcsirini ta\u02bcminlovchi dasturiy-texnik vositalar majmuasi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi va kompyuter o\u02bbrtasida axborot almashish xabarni uzatish va boshqarish yordamida amalga oshiriladi", "is_true": false}, {"answer_text": "odam va kompyuter o\u02bbrtasidagi dialog almashinuvidagi ma\u02bclumotlarning ma\u02bclum bir qismidir", "is_true": false}]}, {"question_text": "Xabar nima?", "answers": [{"answer_text": "Bu odam va kompyuterning dialog almashinuvidagi ma\u2019lum bir qismidir", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanuvchi bilan EHM o\u02bbrtasida axborot almashinuvi xabarlarni uzatish va boshqaruv signallari yordamida amalga oshiriladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Real vaqt rejimida amalga oshiriladigan va muayyan muammolarni birgalikda hal qilishga qaratilgan inson va kompyuter o\u02bbrtasidagi tartibga solinadigan ma\u2019lumotlar almashinuvi ( dasturiy ta\u2019minot)", "is_true": false}, {"answer_text": "Dastur foydalanuvchisi va kompyuter o\u02bbrtasidagi o\u02bbzaro ta\u02bcsirni ta\u02bcminlovchi dasturiy-texnik vositalar majmuasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Xabar turlari:", "answers": [{"answer_text": "Kirish va chiqish xabarlari", "is_true": true}, {"answer_text": "Chiquvchi va yuboriluvchi", "is_true": false}, {"answer_text": "Yuborilgan va yuborilmagan", "is_true": false}, {"answer_text": "Yuklangan va qabul qilingan", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kirish xabarlari bu \u2013", "answers": [{"answer_text": "kiritish vositalari (klaviaturalar, manipulyatorlar, masalan, \u00absichqoncha\u00bb va boshqalar) yordamida shaxs tomonidan ishlab chiqariladi", "is_true": true}, {"answer_text": "kompyuter tomonidan matnlar, ovozli signallar va/yoki tasvirlar ko\u02bbrinishida yaratilib, foydalanuvchiga monitor ekranida yoki boshqa axborot chiqarish qurilmalarida ko\u02bbrsatiladigan", "is_true": false}, {"answer_text": "dialog almashinuvidagi ma\u2019lum bir ma\u2019lumotdir", "is_true": false}, {"answer_text": "inson va kompyuter o\u02bbrtasida tartibga solinadigan axborot almashinuvi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Chiqish xabarlari -", "answers": [{"answer_text": "kompyuter tomonidan matnlar, ovozli signallar va/yoki tasvirlar ko\u02bbrinishida yaratilib, foydalanuvchiga monitor ekranida yoki boshqa axborot chiqarish qurilmalarida ko\u02bbrsatiladigan", "is_true": true}, {"answer_text": "kiritish vositalari (klaviaturalar, manipulyatorlar, masalan, \u00absichqoncha\u00bb va boshqalar) yordamida shaxs tomonidan yaratilgan", "is_true": false}, {"answer_text": "dialog almashinuvidagi ma\u2019lum bir ma\u2019lumotdir", "is_true": false}, {"answer_text": "odam va kompyuter o\u02bbrtasida tartibga solinadigan axborot almashinuvi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Protsessual interfeyslarni nechta turga bo\u02bblinadi?", "answers": [{"answer_text": 3.0, "is_true": true}, {"answer_text": 4.0, "is_true": false}, {"answer_text": 5.0, "is_true": false}, {"answer_text": 6.0, "is_true": false}]}, {"question_text": "Ibtidoiy interfeys -", "answers": [{"answer_text": "konsol rejimida foydalanuvchi bilan o\u02bbzaro aloqani tashkil qiluvchi interfeys (ko\u02bbpincha buyruq qatori orqali).", "is_true": true}, {"answer_text": "dialog almashinuvidagi ma\u02bclum bir ma\u02bclumotdir", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchisi va kompyuter o\u02bbrtasidagi o\u02bbzaro ta\u02bcsirni ta\u02bcminlovchi dasturiy-texnik vositalar majmuasi", "is_true": false}, {"answer_text": "real vaqt rejimida amalga oshiriladigan va muayyan muammolarni birgalikda hal qilishga qaratilgan inson va kompyuter o\u02bbrtasida tartibga solinadigan ma\u2019lumotlar almashinuvi (dasturiy ta\u2019minot)", "is_true": false}]}, {"question_text": "Protsedurali-yo\u02bbnaltirilgan interfeys turlarini to\u02bbg\u02bbri tanlang:", "answers": [{"answer_text": "\u201cibtidoiy\u201d; erkin navigatsiyali menyu", "is_true": true}, {"answer_text": "ma\u2019lumotlarni yozib olish", "is_true": false}, {"answer_text": "natija chiqaruvchi", "is_true": false}, {"answer_text": "ma\u2019lumotlarni kiritish; masalalar yechimi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Interfeysni loyihalah yondashuvlari -", "answers": [{"answer_text": "Muhandislik (mashinaga asoslangan ) va kognitiv (insonga asoslangan )", "is_true": true}, {"answer_text": "Ma\u2019lumotlarni kiritish; muammoning yechimi", "is_true": false}, {"answer_text": "\u201cibtidoiy\u201d; bepul navigatsiya menyusi", "is_true": false}, {"answer_text": "Ma\u2019lumotlarni yozib olish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Muhandislik yondashuvi", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchi interfeysini yaratishga inson kompyuterning o\u02bbzi kabi, ya\u02bcni ma\u02bclum bir algoritm bo\u02bbyicha kompyuter bilan ishlaydi degan taxminga asoslanadi.", "is_true": true}, {"answer_text": "algoritmik modellashtirishni almashtirib, foydalanuvchini tizim bilan o\u02bbzaro aloqada bo\u02bblish jarayonida markaziy shaxs sifatida qaraydi. Foydalanuvchining xususiyatlariga yo\u02bbnaltirilganlik, shaxsning idrok va kognitiv imkoniyatlari va cheklovlarini o\u02bbrganish avtomatlashtirilgan tizim bilan insonning o\u02bbzaro ta\u2019sirini aniqlashga imkon beradi", "is_true": false}, {"answer_text": "odamning murakkab narsaga (masalan, kompyuterga) boshqa shaxsga munosabatini tavsiflovchi tushuncha", "is_true": false}, {"answer_text": "haqli ravishda mashhurlikka erishgan va nafaqat dasturiy ta\u2019minotni ishlab chiqishda qo\u02bbllaniladigan metodologiya", "is_true": false}]}, {"question_text": "Fokus-guruh -", "answers": [{"answer_text": "ma\u02bclum bir mavzu bo\u02bbyicha fikri so\u02bbraladigan foydalanuvchilarning norasmiy yig\u02bbilishi", "is_true": true}, {"answer_text": "ushbu bosqichda hal qilinishi kerak bo\u02bblgan muammo aniq ifodalanishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "ishtirokchilardan muammoni hal qilish uchun turli xil, ehtimol, bema\u2019ni g\u02bboyalarni tezda o\u02bbylab topishlari talab qilinadigan asosiy bosqich", "is_true": false}, {"answer_text": "taklif etilgan g\u02bboyalarning har biri muhokama qilinadi va undan keyingi foydalanish imkoniyati to\u02bbg\u02bbrisida qaror qabul qilinadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Prototiplash - \u2026", "answers": [{"answer_text": "turli darajadagi ishonchlilikdagi interfeys maketlarini yaratish imkonini beradi: tezkor eskizlar va qog\u02bboz prototiplaridan tortib, maxsus dasturlar yordamida interaktiv maketlargacha", "is_true": true}, {"answer_text": "ma\u02bclum bir mavzu bo\u02bbyicha fikri so\u02bbraladigan foydalanuvchilarning norasmiy yig\u02bbilishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Ishtirokchilardan muammoni hal qilish uchun turli xil, ehtimol, bema\u2019ni g\u02bboyalarni tezda o\u02bbylab topishlari talab qilinadigan asosiy bosqich", "is_true": false}, {"answer_text": "Taklif etilgan g\u02bboyalarning har biri muhokama qilinadi va undan keyingi foydalanish imkoniyati to\u02bbg\u02bbrisida qaror qabul qilinadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Global prototiplar -", "answers": [{"answer_text": "butun tizimni modellashtirish. Ulardan foydalanish foydalanuvchi interfeysining to\u02bbliqligi va izchilligi bilan bog\u02bbliq muammolarni aniqlash imkonini beradi", "is_true": true}, {"answer_text": "prototiplar unchalik funktsional chuqurlikka ega emas, lekin ko\u02bblami keng", "is_true": false}, {"answer_text": "prototipdagi funksionallik va imkoniyatlarning to\u02bbliqligiga qaratilgan", "is_true": false}, {"answer_text": "tizimning faqat kichik qismini modellashtirish. Ular turli xil loyihalash variantlarini taqqoslash orqali fikr farqlarini hal qilish uchun ishlatilishi mumkin: bir nechta muqobillarni yarating va ularni baholang", "is_true": false}]}, {"question_text": "Mahalliy prototiplar -", "answers": [{"answer_text": "Tizimning faqat kichik qismini modellash. Ular turli xil loyihalash variantlarini taqqoslash orqali fikrlardagi farqlarni hal qilish uchun ishlatilishi mumkin: bir nechta muqobil variantlarni ishlab chiqish va ularni baholash kifoya", "is_true": true}, {"answer_text": "prototipdagi funksionallik va imkoniyatlarning to\u02bbliqligiga e\u02bctibor qaratish", "is_true": false}, {"answer_text": "prototiplar unchalik funktsional chuqurlikka ega emas, lekin ko\u02bblami keng", "is_true": false}, {"answer_text": "butun tizimni modellashtirish. Ulardan foydalanish foydalanuvchi interfeysining to\u02bbliqligi va izchilligi bilan bog\u02bbliq muammolarni aniqlash imkonini beradi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Gorizontal prototiplar -", "answers": [{"answer_text": "prototipdagi funksionallik va imkoniyatlarning to\u02bbliqligiga e\u02bctibor qaratdi", "is_true": true}, {"answer_text": "tizimning faqat kichik qismini modellash. Ular turli xil loyihalash variantlarini taqqoslash orqali fikrlardagi farqlarni hal qilish uchun ishlatilishi mumkin: bir nechta muqobil variantlarni ishlab chiqish va ularni baholash kifoya", "is_true": false}, {"answer_text": "prototiplar unchalik funktsional chuqurlikka ega emas, lekin ko\u02bblami keng", "is_true": false}, {"answer_text": "butun tizimni modellashtirish. Ulardan foydalanish foydalanuvchi interfeysining to\u02bbliqligi va izchilligi bilan bog\u02bbliq muammolarni aniqlash imkonini beradi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Video prototip -", "answers": [{"answer_text": "Bir yoki bir nechta mo\u2018ljallangan vazifalarni bajarayotgan odamlarning video tasvirlari", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanish tavsifidagi asosiy fikrlarni aks ettiruvchi eskizlar yoki skrinshotlar", "is_true": false}, {"answer_text": "Hali mavjud bo\u02bblmagan kirish, chiqish va bajariladigan funksiyalarni taqlid qiluvchi ko\u02bbrinmas inson yordamchisiga ulangan ish stantsiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "Simulyatsiya qilingan boshqaruv elementlari yoki ekrandagi elementlarga ega namunali qurilma. U kartondan yasalgan bo\u2018lishi shart emas", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kadrlashtirish - \u2026", "answers": [{"answer_text": "Foydalanish tavsifidagi asosiy fikrlarni aks ettiruvchi eskizlar yoki skrinshotlar", "is_true": true}, {"answer_text": "Hali mavjud bo\u02bblmagan kirish, chiqish va bajariladigan funksiyalarni taqlid qiluvchi ko\u02bbrinmas inson yordamchisiga ulangan ish stantsiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "Simulyatsiya qilingan boshqaruv elementlari yoki ekran elementlari bilan namunaviy qurilma. U kartondan yasalgan bo\u02bblishi shart emas", "is_true": false}, {"answer_text": "Bir yoki bir nechta taklif qilingan vazifalarni bajaradigan odamlarning videosi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Karton sxema -", "answers": [{"answer_text": "Hali mavjud bo\u02bblmagan kiritish, chiqish va bajariladigan funksiyalarni taqlid qiluvchi ko\u02bbrinmas inson yordamchisiga ulangan ish stantsiyasi", "is_true": true}, {"answer_text": "Simulyatsiya qilingan boshqaruv elementlari yoki ekran elementlari bilan namunaviy qurilma. U kartondan yasalgan bo\u02bblishi shart emas", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanish tavsifidagi asosiy fikrlarni aks ettiruvchi eskizlar yoki skrinshotlar", "is_true": false}, {"answer_text": "Bir yoki bir nechta taklif qilingan vazifalarni bajaradigan odamlarning videosi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Foydalanuvchi faoliyati nima?", "answers": [{"answer_text": "to\u02bbrtta paradigma nuqtai nazaridan foydalanuvchilarning tez-tez bajaradigan harakatlari", "is_true": true}, {"answer_text": "interfeys mahsulotlari (ko\u02bbrsatilgan natijalar) yoki interfeysda ishlatiladigan ob\u2019yektlar", "is_true": false}, {"answer_text": "real dunyodagi ob\u2019yektlar yoki jarayonlarning analoglari", "is_true": false}, {"answer_text": "Bir yoki bir nechta taklif qilingan vazifalarni bajaradigan odamlarning videosi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Interfeysda qanday ob\u2019yektlar ishlatiladi?", "answers": [{"answer_text": "interfeys mahsulotlari yoki interfeysda ishlatiladigan natijalar yoki ob\u2019yektlarni ko\u02bbrsatish", "is_true": true}, {"answer_text": "to\u02bbrtta paradigma nuqtai nazaridan foydalanuvchilar tez-tez bajaradigan harakatlar", "is_true": false}, {"answer_text": "real dunyodagi ob\u2019yektlar yoki jarayonlarning analoglari", "is_true": false}, {"answer_text": "bir yoki bir nechta taklif qilingan vazifalarni bajaradigan odamlarning rekordi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Tabiiy-intuitiv o\u02bbzaro ta\u2019sir nima?", "answers": [{"answer_text": "bu inson uchun tabiiy yo\u02bbllar va interfeyslar orqali kompyuter bilan o\u02bbzaro ta\u2019sir qilish sohasidagi evolyutsiya", "is_true": true}, {"answer_text": "yozmasdan Internetda ma\u2019lumot qidirish yoki ijtimoiy tarmoqdagi holatni yangilash", "is_true": false}, {"answer_text": "chuqurlikni sezuvchi kameralar, ovoz yo\u02bbnalishi mikrofonlari va bosimga sezgir sensorli panellar", "is_true": false}, {"answer_text": "to\u02bbrt paradigma nuqtai nazaridan foydalanuvchilar ko\u02bbp bajaradigan harakatlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "SDK nima?", "answers": [{"answer_text": "dasturiy ta\u2019minotni yozish uchun ishlab chiqish to\u02bbplami", "is_true": true}, {"answer_text": "bu inson uchun tabiiy yo\u02bbllar va interfeyslar orqali kompyuter bilan o\u02bbzaro ta\u02bcsir qilish sohasidagi evolyutsiyadir", "is_true": false}, {"answer_text": "yozmasdan Internetda ma\u2019lumot qidirish yoki ijtimoiy tarmoqdagi holatni yangilash", "is_true": false}, {"answer_text": "to\u02bbrt paradigma nuqtai nazaridan foydalanuvchilar ko\u02bbp bajaradigan harakatlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dakling sindromi nima?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchilar o\u02bbzlari o\u02bbrgangan birinchi loyihalashga bog\u02bblanib qolishadi va yangisidan foydalanishni istamaydilar, ular bundan o\u02bbzlarini noqulay his qilishadi", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanuvchilar reklamaga o\u02bbxshagan hamma narsaga e\u2019tibor bermaydilar", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi shunchaki to\u02bbsiq qo\u02bbyadi va reklamani sezmaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "Bular inson-kompyuter interfeysi loyihalashi kontekstida inson psixologiyasining asosiy qoidalari", "is_true": false}]}, {"question_text": "Banner ko\u02bbrligi nima?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchilar reklamaga o\u02bbxshagan hamma narsaga e\u2019tibor bermaydilar", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanuvchilar o\u02bbzlari o\u02bbrgangan birinchi loyihalashga bog\u02bblanib qolishadi va yangisidan foydalanishni istamaydilar, ular bundan o\u02bbzlarini noqulay his qilishadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi shunchaki to\u02bbsiq qo\u02bbyadi va reklamani sezmaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "Bular inson-kompyuter interfeysi loyihalashi kontekstida inson psixologiyasining asosiy qoidalari", "is_true": false}]}, {"question_text": "Noaniqlik effekti nima?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchi shunchaki to\u02bbsiq qo\u02bbyadi va reklamani sezmaydi", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanuvchilar o\u02bbzlari o\u02bbrgangan birinchi loyihalashga bog\u02bblanib qolishadi va yangisidan foydalanishni istamaydilar, ular bundan o\u02bbzlarini noqulay his qilishadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchilar reklamaga o\u02bbxshagan hamma narsaga e\u2019tibor bermaydilar", "is_true": false}, {"answer_text": "Bular inson-kompyuter interfeysi loyihalashi kontekstida inson psixologiyasining asosiy qoidalari", "is_true": false}]}, {"question_text": "Shaklni idrok etish tamoyillari nima?", "answers": [{"answer_text": "Bular inson-kompyuter interfeysi loyihalashi kontekstida inson psixologiyasining asosiy qoidalaridir", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanuvchilar o\u02bbzlari o\u02bbrgangan birinchi loyihalashga bog\u02bblanib qolishadi va yangisidan foydalanishni istamaydilar, ular bundan o\u02bbzlarini noqulay his qilishadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchilar reklamaga o\u02bbxshagan hamma narsaga e\u2019tibor bermaydilar", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi shunchaki to\u02bbsiq qo\u02bbyadi va reklamani sezmaydi", "is_true": false}]}, {"question_text": "O\u02bbz-o\u02bbziga havola effekti nima?", "answers": [{"answer_text": "Bu effekt internet uchun matnlar yaratishda ayniqsa muhimdir, chunki u muallif va o\u02bbquvchi o\u02bbrtasidagi aloqani sezilarli darajada yaxshilashi mumkin", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanuvchilar reklamaga o\u02bbxshagan hamma narsaga e\u2019tibor bermaydilar", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi shunchaki to\u02bbsiq qo\u02bbyadi va reklamani sezmaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "Bular inson-kompyuter interfeysi loyihalashi kontekstida inson psixologiyasining asosiy qoidalari", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining asosiy mezonlari qanday?", "answers": [{"answer_text": "Samaradorlik, mahsuldorlik va foydalanuvchilarning qoniqishi", "is_true": true}, {"answer_text": "Kirish, chiqish va chiqarish", "is_true": false}, {"answer_text": "Tezlik", "is_true": false}, {"answer_text": "To\u02bbg\u02bbri javoblar yo\u02bbq", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabiliti testi nima?", "answers": [{"answer_text": "Odamlar sun'iy ob\u2019yektdan maqsadli foydalanish uchun qanchalik to\u02bbg\u02bbri foydalanishini aniqlash uchun o\u02bbtkazilgan tajriba", "is_true": true}, {"answer_text": "turli foydalanuvchilar uchun muayyan muammoning paydo bo\u02bblish chastotasi", "is_true": false}, {"answer_text": "muammoning foydalanuvchilarga ta\u2019siri: uni hal qilish qiyinmi yoki osonmi", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi boshiga bu muammoning chastotasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Vazifalar paneli nima?", "answers": [{"answer_text": "ilovalar o\u02bbz tugmalarini joylashtiradigan satr", "is_true": true}, {"answer_text": "turli foydalanuvchilar uchun muayyan muammoning paydo bo\u02bblish chastotasi", "is_true": false}, {"answer_text": "muammoning foydalanuvchilarga ta\u2019siri: uni hal qilish qiyinmi yoki osonmi", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi boshiga bu muammoning chastotasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Tizimdan foydalanishga nima ta\u2019sir qiladi?", "answers": [{"answer_text": "Kompyuter qulay bo\u02bblishi uchun foydalanuvchi tizim bilan aloqa qilishda o\u02bbzini qulay his qilishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "Belgilangan maqsadlarga muvofiq tizimning haqiqiy ish faoliyatini o\u02bblchash imkoniyatiga ega bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Ish bosqichlari yoki xatolar soni va turi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchilar savollarga javob berish yoki turli so\u02bbrovlarni bajarish uchun taklif qilinadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Petri tarmoqlari ierarxik dialog modelini qurish uchun ishlatilishi mumkin. Model nechta qatlamni o\u02bbz ichiga oladi?", "answers": [{"answer_text": 4.0, "is_true": true}, {"answer_text": 5.0, "is_true": false}, {"answer_text": 2.0, "is_true": false}, {"answer_text": 3.0, "is_true": false}]}, {"question_text": "Tashkiliy daraja -", "answers": [{"answer_text": "modelning eng yuqori darajasi, dialogning statik jihatini ifodalaydi", "is_true": true}, {"answer_text": "dialogni tashkil etish tamoyili, dialogning dinamik jihati", "is_true": false}, {"answer_text": "yagona jarayonlarni xarakterlaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "turli foydalanuvchilar uchun muayyan muammo yuzaga kelishi chastotasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Tizim darajasi -", "answers": [{"answer_text": "muloqotni tashkil etish tamoyili, dialogning dinamik jihati", "is_true": true}, {"answer_text": "modelning eng yuqori darajasi, dialogning statik jihatini ifodalaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "yagona jarayonlarni xarakterlaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "turli foydalanuvchilar uchun muayyan muammo yuzaga kelishi chastotasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Jarayon darajasi-", "answers": [{"answer_text": "yagona jarayonlarni xarakterlaydi", "is_true": true}, {"answer_text": "modelning eng yuqori darajasi, dialogning statik jihatini ifodalaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "dialogni tashkil etish tamoyili, dialogning dinamik jihati", "is_true": false}, {"answer_text": "turli foydalanuvchilar uchun muayyan muammo yuzaga kelishi chastotasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Identifikatsiya \u2013 bu \u2026", "answers": [{"answer_text": "brendni noyob tarzda aniqlashga yordam beruvchi vizual yechimlar tizimi", "is_true": true}, {"answer_text": "onlayn grafik muharrir", "is_true": false}, {"answer_text": "tovarlar va xizmatlarni individuallashtirish uchun ishlatiladigan belgi", "is_true": false}, {"answer_text": "reklama buyumlari", "is_true": false}]}, {"question_text": "Logotip yaratishda qanday xatolik bo\u02bblishi mumkin?", "answers": [{"answer_text": "Oddiy geometrik shakllardan foydalanish", "is_true": true}, {"answer_text": "Rastrli grafikadan foydalanish", "is_true": false}, {"answer_text": "Sariq rangdan foydalanish", "is_true": false}, {"answer_text": "Keng imkoniyatlardan foydalanish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Loyihalashdagi fikrlash \u2013 bu", "answers": [{"answer_text": "muhandislik va badiiy tafakkur sintezi", "is_true": true}, {"answer_text": "fantaziya, badiiy did va ijodkorlik", "is_true": false}, {"answer_text": "mumtoz san\u2019atga muhabbat", "is_true": false}, {"answer_text": "kasbiy tayyorgarlik", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dizayn-fikrlash - bu ...", "answers": [{"answer_text": "ishlab chiqarilgan ob\u2019yektlarning tashqi ko\u02bbrinishini yaxshilashga qaratilgan ijodiy faoliyat", "is_true": true}, {"answer_text": "muammolarni hal qilishning antropotsentrik texnikasi", "is_true": false}, {"answer_text": "badiiy fikrlash qobiliyati", "is_true": false}, {"answer_text": "har qanday faoliyatni tashkil etishning universal usuli", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Loyihalash\" atamasi ingliz tilidan qanday tarjima qilingan?", "answers": [{"answer_text": "Design", "is_true": true}, {"answer_text": "Creative", "is_true": false}, {"answer_text": "Performance", "is_true": false}, {"answer_text": "Form", "is_true": false}]}, {"question_text": "UI _______ ga javobgar.", "answers": [{"answer_text": "qurilish stsenariylari, sayt skeletlari, foydalanuvchi tadqiqotlarini o\u02bbtkazish", "is_true": true}, {"answer_text": "plakatlar, bilbordlar va bannerlarning konstruktiv loyihalashi", "is_true": false}, {"answer_text": "loyiha uchun tasvirlar to\u02bbplamini ishlab chiqish uchun ( birlik rasm )", "is_true": false}, {"answer_text": "ilova yoki dastur uchun vizual til va identifikatsiyani yaratish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Bosib chiqarishda qanday rang modeli ishlatiladi?", "answers": [{"answer_text": "CMYK", "is_true": true}, {"answer_text": "RGB", "is_true": false}, {"answer_text": "HSB", "is_true": false}, {"answer_text": "Laboratoriya", "is_true": false}]}, {"question_text": "Gestalt psixologiyasi grafik loyihalashda qanday namoyon bo\u02bbladi?", "answers": [{"answer_text": "Ranglarni moslashtirish", "is_true": true}, {"answer_text": "Aqlni manipulyatsiya qilish", "is_true": false}, {"answer_text": "Iste\u2019molchi bilan suhbat", "is_true": false}, {"answer_text": "Gender nuqtai nazarini tanlash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Grafik vosita va uning semantik mazmuni mos kelishi qaysi belgi turiga xosdir?", "answers": [{"answer_text": "Ikonik", "is_true": true}, {"answer_text": "Ramziy", "is_true": false}, {"answer_text": "Dublyaj qilingan", "is_true": false}, {"answer_text": "Indeks belgisi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Uslub - bu?", "answers": [{"answer_text": "badiiy vositalar yordamida shakl yaratish", "is_true": true}, {"answer_text": "tanib olish qobiliyatini yo\u02bbqotmasdan soddalashtirish", "is_true": false}, {"answer_text": "rasmni chiziqli formatga aylantirish", "is_true": false}, {"answer_text": "predmetning ikonik shakli", "is_true": false}]}, {"question_text": "Rangni o\u02bbn oltilik shaklda ifodalash uchun qanday rang modeli ishlatiladi?", "answers": [{"answer_text": "RGB, ya\u2019ni. rang uchlik bilan aniqlanadi: R - qizil, G - yashil, B - ko\u02bbk", "is_true": true}, {"answer_text": "CMYK, ya\u2019ni. rang to\u02bbrtta bilan aniqlanadi: C - ko\u02bbk, M - magenta, Y - sariq, K \u2013 qora", "is_true": false}, {"answer_text": "Gradient", "is_true": false}, {"answer_text": "HSB, ya\u2019ni. rang uchlik bilan aniqlanadi: H - rang, S - to\u02bbyinganlik, B \u2013 yorqinlik", "is_true": false}]}, {"question_text": "Veb-sahifani joylashtirishning qanday turlari mavjud?", "answers": [{"answer_text": "Blok", "is_true": true}, {"answer_text": "Dendritik", "is_true": false}, {"answer_text": "Ierarxik", "is_true": false}, {"answer_text": "Munosabatlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Internet-axborot muhiti ob\u2019yektlarini ishlab chiqish va loyihalashga qaratilgan, ularni yuqori iste\u2019mol xususiyatlari va estetik fazilatlar bilan ta\u2019minlash uchun mo\u02bbljallangan grafik loyihalash turi?", "answers": [{"answer_text": "veb-loyihalash", "is_true": true}, {"answer_text": "veb-loyihalovchi", "is_true": false}, {"answer_text": "veb-sayt", "is_true": false}, {"answer_text": "veb-dasturlash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Veb-sayt yaratishdan oldin siz bu haqda o\u02bbylab ko\u02bbrishingiz kerak ...", "answers": [{"answer_text": "Tuzilishi va mazmuni", "is_true": true}, {"answer_text": "Mazmuni", "is_true": false}, {"answer_text": "Reja", "is_true": false}, {"answer_text": "Tuzilishi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Sayt sahifalarini axborot materiallari bilan to\u02bbldirishda quyidagi tavsiyalarga amal qilish kerak:", "answers": [{"answer_text": "Juda uzun matnlarni yozmang. matnni kichik paragraflarga ajrating, ularni bir-biridan bo\u02bbsh satrlar bilan ajrating", "is_true": true}, {"answer_text": "Juda qisqa matnlarni yozmang. matnni katta paragraflarga ajrating, ularni bir-biridan bo\u02bbsh satrlar bilan ajrating", "is_true": false}, {"answer_text": "Menyu elementi nomlarini uzun qiling", "is_true": false}, {"answer_text": "Menyu bandlari nomlarini qisqa tuting; ob\u2019yekt nomini bir necha qatorga cho\u02bbzish qabul qilinishi mumkin emas", "is_true": false}]}, {"question_text": "Sayt sahifalarida mavjud bo\u02bblgan asosiy elementlarni taqdim etadigan sahifa sxemasi - \u2026", "answers": [{"answer_text": "Shablon", "is_true": true}, {"answer_text": "bosh sahifa", "is_true": false}, {"answer_text": "Reja", "is_true": false}, {"answer_text": "veb-sahifa", "is_true": false}]}, {"question_text": "Eskiz - ...?", "answers": [{"answer_text": "yaratilajak mahsulotning chizmasi.", "is_true": true}, {"answer_text": "rassomning chizmasi", "is_true": false}, {"answer_text": "reklama loyihalovchining niyatlarini badiiy ifodalash", "is_true": false}, {"answer_text": "loyihalashni tayyor mahsulotga aylantirish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yettilikning asosiy qoidasi -", "answers": [{"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 tadan ko\u02bbp bo\u02bblmagan elementdan foydalanish tavsiyasi", "is_true": true}, {"answer_text": "2 raqami foydalanuvchi sahifa yoki biror elementning oxirgi yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": false}, {"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez sayohat qilish vaqti, bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": false}, {"answer_text": "asosiy sahifadan istalgan ichki sahifaga ko\u02bbpi bilan uchta ketma-ket havola bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "Asosiy ikki ikkinchi qoida?", "answers": [{"answer_text": "2 raqami foydalanuvchining sahifa yoki biror elementning oxirgi yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": true}, {"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 tadan ko\u02bbp bo\u02bblmagan elementdan foydalanish tavsiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez sayohat qilish vaqti, bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": false}, {"answer_text": "asosiy sahifadan istalgan ichki sahifaga ko\u02bbpi bilan uchta ketma-ket havola bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "Uch marta bosishning asosiy qoidasi-", "answers": [{"answer_text": "ko\u02bbpi bilan uchta ketma-ket havola asosiy sahifadan istalgan ichki sahifaga olib kelishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez o\u02bbtish vaqti, bu hududga masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": false}, {"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 tadan ko\u02bbp bo\u02bblmagan elementdan foydalanish tavsiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "2 raqami foydalanuvchining sahifa yoki biror elementning yakuniy yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Fittsning asosiy qoidasi bu?", "answers": [{"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez sayohat qilish vaqti, bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": true}, {"answer_text": "asosiy sahifadan istalgan ichki sahifaga ko\u02bbpi bilan uchta ketma-ket havola bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 tadan ko\u02bbp bo\u02bblmagan elementdan foydalanish tavsiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "2 raqami foydalanuvchining sahifa yoki biror elementning yakuniy yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Teskari piramidaning asosiy qoidasi -", "answers": [{"answer_text": "bu to\u02bbg\u02bbridan-to\u02bbg\u02bbri tarkibni yozishga taalluqlidir: maqolaning boshida asosiy xulosalar chiqarilishi kerak, shundan so\u02bbng asosiy fikrlar tasvirlangan bo\u02bblishi kerak va hamma narsa eng ahamiyatsiz ma\u2019lumotlar bilan to\u02bbldirilishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez o\u02bbtish vaqti, bu hududga masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": false}, {"answer_text": "2 raqami foydalanuvchining sahifa yoki ba\u2019zi element nihoyat yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": false}, {"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 dan ortiq bo\u02bblmagan elementlardan foydalanish tavsiya etiladi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Nima uchun yettita asosiy qoida qo\u02bbllaniladi?", "answers": [{"answer_text": "chunki odamning qisqa muddatli xotirasi 5-9 borliqni eslab qolishga qodir", "is_true": true}, {"answer_text": "Bu to\u02bbg\u02bbridan-to\u02bbg\u02bbri yozish mazmuniga taalluqlidir: maqolaning boshida asosiy xulosalar chiqarilishi kerak, shundan so\u02bbng asosiy fikrlar tasvirlangan bo\u02bblishi kerak va hamma narsa eng ahamiyatsiz ma\u2019lumotlar bilan yakunlanishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq bo\u02bblgan ma\u2019lum bir hududga tez o\u02bbtish vaqti", "is_true": false}, {"answer_text": "chunki foydalanuvchi oxirgi sahifa yuklanishi yoki ba\u2019zi elementigacha 2 soniya kutishga tayyor", "is_true": false}]}, {"question_text": "Nima uchun asosiy uch marta bosish qoidasi qo\u02bbllaniladi?", "answers": [{"answer_text": "sayt qidiruv tizimlari tomonidan yaxshiroq indekslanadi va bu foydalanuvchini funksionallikda chalkashishining oldini oladi", "is_true": true}, {"answer_text": "bu to\u02bbg\u02bbridan-to\u02bbg\u02bbri yozish mazmuniga taalluqlidir: maqolaning boshida asosiy xulosalar chiqarilishi kerak, shundan so\u02bbng asosiy fikrlar tasvirlangan bo\u02bblishi kerak va hamma narsa eng ahamiyatsiz ma\u2019lumotlar bilan yakunlanishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq bo\u02bblgan ma\u2019lum bir hududga tez o\u02bbtish vaqti", "is_true": false}, {"answer_text": "chunki foydalanuvchi oxirgi sahifa yuklanishi yoki ba\u2019zi elementigacha 2 soniya kutishga tayyor", "is_true": false}]}, {"question_text": "Fitts qoidasi qachon taklif qilingan?", "answers": [{"answer_text": "1954 yil", "is_true": true}, {"answer_text": "1955 yil", "is_true": false}, {"answer_text": "1956 yil", "is_true": false}, {"answer_text": "1957 yil", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining umumiy qabul qilingan nechta tamoyili mavjud?", "answers": [{"answer_text": 10.0, "is_true": true}, {"answer_text": 9.0, "is_true": false}, {"answer_text": 8.0, "is_true": false}, {"answer_text": 11.0, "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabiliti tamoyillari qachon qabul qilingan?", "answers": [{"answer_text": "90-yillarda", "is_true": true}, {"answer_text": "80-yillarda", "is_true": false}, {"answer_text": "10 yil oldin", "is_true": false}, {"answer_text": "15 yil oldin", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining birinchi tamoyili nima deb ataladi?", "answers": [{"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati (tanlash erkinligi)", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik va standartlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining ikkinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati (tanlash erkinligi)", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik va standartlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining uchinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati (tanlash erkinligi)", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik va standartlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining to\u02bbrtinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Muvofiqlik va standartlar", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining beshinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Xatolarning oldini olish", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining oltinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "O\u02bbrganish eslab qolishdan osonroqdir", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining yettinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanishning moslashuvchanligi va samaradorligi", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Xatolarning oldini olish", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining sakkizinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Estetik va minimal loyihalash", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanishning moslashuvchanligi va samaradorligi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining to\u02bbqqizinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchiga xatoni tushunish va tuzatishga yordam berish", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "O\u02bbrganish eslab qolishdan osonroqdir", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining o\u02bbninchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Yordam va hujjatlar", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanishning moslashuvchanligi va samaradorligi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabiliti tamoyillarini kim kiritgan?", "answers": [{"answer_text": "Jeykob Nilsen", "is_true": true}, {"answer_text": "Jo Nielson", "is_true": false}, {"answer_text": "Jozef Jeykobson", "is_true": false}, {"answer_text": "Jeffri Jeykobson", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Tizim holatining ko\u02bbrinishi\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Bu tamoyil foydalanuvchi nima bo\u02bblayotganini va qaerda to\u02bbxtaganini bilishi kerakligini anglatadi", "is_true": true}, {"answer_text": "Ushbu tamoyil bizga saytingiz ma\u2019lum bir auditoriya uchun yaratilishi kerakligini va siz ular bilan ularning tillarida, ularning yozuvlari va malaka darajasidan foydalangan holda muloqot qilishingiz kerakligini aytadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil interfeysi ustun bo\u02bblgan auditoriya uchun moslashtirilgan, moslashuvchan bo\u02bblishi kerak, deb aytadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Ushbu tamoyil bizga saytingiz ma\u2019lum bir auditoriya uchun yaratilishi kerakligini va siz ular bilan ularning tilida, ularning yozuvlari va malaka darajasidan foydalangan holda muloqot qilishingiz kerakligini aytadi", "is_true": true}, {"answer_text": "Bu tamoyil xatoni tuzatishdan ko\u02bbra uning oldini olish osonroq ekanligini ta\u2019kidlaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil foydalanuvchi nima bo\u02bblayotganini va qaerda to\u02bbxtaganini bilishi kerakligini anglatadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\u201cFoydalanuvchi nazorati (tanlash erkinligi) \u201d tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchi doimo nazoratda bo\u02bblishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "Ushbu tamoyil bizga saytingiz ma\u2019lum bir auditoriya uchun yaratilishi kerakligini va siz ular bilan ularning tillarida, ularning yozuvlari va malaka darajasidan foydalangan holda muloqot qilishingiz kerakligini aytadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil foydalanuvchi nima bo\u02bblayotganini va qaerda to\u02bbxtaganini bilishi kerakligini anglatadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\u201cMuvofiqlik va standartlar\u201d tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": true}, {"answer_text": "Bu tamoyil foydalanuvchi nima bo\u02bblayotganini va qaerda to\u02bbxtaganini bilishi kerakligini anglatadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi doimo nazoratda bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil sizning saytingiz ma\u2019lum bir auditoriya uchun yaratilgan bo\u02bblishi kerakligini va siz ular bilan ularning tilida, ularning yozuvlari va malaka darajasidan foydalangan holda muloqot qilishingiz kerakligini aytadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\u201cXatolarning oldini olish\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Bu tamoyil xatoni tuzatishdan ko\u02bbra uning oldini olish osonroq ekanligini ta\u2019kidlaydi", "is_true": true}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi doimo nazoratda bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil interfeysi ustun bo\u02bblgan auditoriya uchun moslashtirilgan, moslashuvchan bo\u02bblishi kerak, deb aytadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"O\u02bbrganish eslab qolishdan osonroq\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchining hayotini iloji boricha soddalashtiring, unga maslahatlar bering, u ilgari kiritgan ma\u2019lumotlarni eslab qoling (nafaqat oldingi sahifada, balki uning saytga o\u02bbtgan tashriflaridan ham)", "is_true": true}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Yordam yoki hujjatlar oddiy, tushunarli, oson kirish mumkin, foydalanuvchi ehtiyojlariga mos bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Moslashuvchanlik va foydalanish samaradorligi\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Bu tamoyil interfeysi egiluvchan bo\u02bblishi kerak, deb aytadi, ustun auditoriya uchun sozlanishi", "is_true": true}, {"answer_text": "Barcha xatolar foydalanuvchiga kompyuter tilida emas, oddiy, \u201cinson\u201d tilida xabar qilinishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi uchun hayotni iloji boricha osonlashtiring, unga maslahatlar bering, u ilgari kiritgan ma\u2019lumotlarni eslab qoling (nafaqat oldingi sahifada, balki uning saytga o\u02bbtgan tashriflaridan ham)", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil xatoni tuzatishdan ko\u02bbra uning oldini olish osonroq ekanligini ta\u2019kidlaydi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Estetik va minimalist loyihalash\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Ushbu tamoyil interfeysda foydalanuvchiga kerak bo\u02bblmagan yoki kamdan-kam hollarda kerak bo\u02bblishi mumkin bo\u02bblgan ma\u2019lumotlar bo\u02bblmasligi kerakligini aytadi", "is_true": true}, {"answer_text": "Yordam yoki hujjatlar oddiy, tushunarli, oson kirish mumkin, foydalanuvchi ehtiyojlariga mos bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil xatoni tuzatishdan ko\u02bbra uning oldini olish osonroq ekanligini ta\u2019kidlaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "Barcha xatolar foydalanuvchiga kompyuter tilida emas, oddiy, \"inson\" tilida xabar qilinishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Foydalanuvchiga xatoni tushunish va tuzatishga yordam berish\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Barcha xatolar foydalanuvchiga kompyuter tilida emas, oddiy, \u201cinson\u201d tilida xabar qilinishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "Bu tamoyil interfeysi ustun bo\u02bblgan auditoriya uchun moslashtirilgan, moslashuvchan bo\u02bblishi kerak, deb aytadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Yordam yoki hujjatlar oddiy, tushunarli, oson kirish mumkin, foydalanuvchi ehtiyojlariga mos bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Yordam va hujjatlar \" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Yordam yoki hujjatlar oddiy, tushunarli, oson kirish mumkin, foydalanuvchi ehtiyojlariga mos bo\u02bblishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "Barcha xatolar foydalanuvchiga kompyuter tilida emas, oddiy, \u201cinson\u201d tilida xabar qilinishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Ushbu tamoyil interfeysda foydalanuvchiga kerak bo\u02bblmagan yoki kamdan-kam hollarda kerak bo\u02bblishi mumkin bo\u02bblgan ma\u2019lumotlar bo\u02bblmasligi kerakligini aytadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Foydalanuvchi interfeysi nima?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchining kompyuter bilan o\u2018zaro aloqasini ta'minlaydigan dasturiy ta'minot va texnik vositalar to\u2018plami", "is_true": true}, {"answer_text": "Uskuna", "is_true": false}, {"answer_text": "Dasturiy ta'minot", "is_true": false}, {"answer_text": "Asboblar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kirish operatsiyalari uchun qanday qurilmalar qo\u2018llaniladi?", "answers": [{"answer_text": "Klaviatura, sensorli ekran", "is_true": true}, {"answer_text": "Printer", "is_true": false}, {"answer_text": "flesh-disk", "is_true": false}, {"answer_text": "disk", "is_true": false}]}, {"question_text": "Hisoblash jarayonlarini dasturiy nazorat qilish g\u2018oyasi birinchi bo\u2018lib quyidagilar tomonidan ifodalangan:", "answers": [{"answer_text": "C. Bebbij", "is_true": true}, {"answer_text": "N. Viner", "is_true": false}, {"answer_text": "J. Mauchli", "is_true": false}, {"answer_text": "J. von Neumann", "is_true": false}]}, {"question_text": "Ma'lumotni qayta ishlash va maqsadli o\u2018zgartirishni samarali avtomatlashtirish imkoniyatining paydo bo\u2018lishi ixtiro bilan bog\u2018liq:", "answers": [{"answer_text": "elektron kompyuterlar", "is_true": true}, {"answer_text": "telefon", "is_true": false}, {"answer_text": "telegraf", "is_true": false}, {"answer_text": "radio, televizor", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kompyuter bu:", "answers": [{"answer_text": "axborot bilan ishlash uchun ko\u2018p funktsiyali elektron qurilma", "is_true": true}, {"answer_text": "matnni qayta ishlash qurilmasi", "is_true": false}, {"answer_text": "raqamlarni qayta ishlash uchun elektron hisoblash qurilmasi", "is_true": false}, {"answer_text": "har qanday saqlash moslamasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Individual axborot maydoni quyidagi hollarda shakllanadi:", "answers": [{"answer_text": "hujjatlarni yaratishda", "is_true": true}, {"answer_text": "kerakli dasturiy ta'minotni o\u2018rnatish", "is_true": false}, {"answer_text": "o\u2018tkazish va nusxalashda", "is_true": false}, {"answer_text": "havolalarni saqlashda", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kompyuter va shaxsning o\u2018zaro ta'siri uchun vositalar va qoidalar to\u2018plami -", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchi interfeysi", "is_true": true}, {"answer_text": "apparat interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "tizim interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "inson interfeysi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Quyidagi funksiyalardan qaysi biri holat tugmalari orqali ko\u2018rsatiladi?", "answers": [{"answer_text": "minimallashtirish, yopish, kattalashtirish, ko\u2018chirish, tiklash", "is_true": true}, {"answer_text": "yig\u2018ish, nusxalash, joylashtirish", "is_true": false}, {"answer_text": "minimallashtirish, nusxalash, tiklash, yopish", "is_true": false}, {"answer_text": "kesish, joylashtirish, yopish, nusxalash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Sichqonchani boshqarishning asosiy elementlari:", "answers": [{"answer_text": "tugmachasini ushlab turib ko\u02bbchirish", "is_true": true}, {"answer_text": "bosish", "is_true": false}, {"answer_text": "bosib turish", "is_true": false}, {"answer_text": "uch marta bosish", "is_true": false}]}, {"question_text": "GUI imkoniyatlarni taqdim etdi ...", "answers": [{"answer_text": "Sensorli panel", "is_true": true}, {"answer_text": "plotter", "is_true": false}, {"answer_text": "tashqi HDD", "is_true": false}, {"answer_text": "mikrofon", "is_true": false}]}, {"question_text": "Ob\u2019yektga yo\u2018naltirilgan GUI ob\u2019yektlari ... sifatida ifodalanadi.", "answers": [{"answer_text": "piktogramma", "is_true": true}, {"answer_text": "Rasmlar", "is_true": false}, {"answer_text": "ekranning oldindan belgilangan qismlari", "is_true": false}, {"answer_text": "sichqoncha", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri ...", "answers": [{"answer_text": "ob\u2019yektga yo\u2018naltirilgan GUI", "is_true": true}, {"answer_text": "ob\u2019yekt GUI", "is_true": false}, {"answer_text": "yo\u2018naltirilgan interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "oddiy interfeys", "is_true": false}]}, {"question_text": "Interfeysning asosiy elementlari:", "answers": [{"answer_text": "oyna", "is_true": true}, {"answer_text": "darchasi", "is_true": false}, {"answer_text": "menyu", "is_true": false}, {"answer_text": "tasvirlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Muloqot oynalari -", "answers": [{"answer_text": "inson va kompyuter muloqoti uchun", "is_true": true}, {"answer_text": "inson va kompyuterning bir tomonlama o\u2018zaro ta'siri uchun", "is_true": false}, {"answer_text": "kompyuter va odamning bir tomonlama o\u2018zaro ta'siri uchun", "is_true": false}, {"answer_text": "ob\u2019yekt GUI", "is_true": false}]}, {"question_text": "Sarlavha satrida quyidagilar mavjud:", "answers": [{"answer_text": "oyna holatini boshqarish tugmalari", "is_true": true}, {"answer_text": "oyna sarlavhasi", "is_true": false}, {"answer_text": "menyu paneli", "is_true": false}, {"answer_text": "kontekst menyusi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuter o\u2018zaro ta'sirining qanday modellari mavjud?", "answers": [{"answer_text": "kognitiv", "is_true": true}, {"answer_text": "oddiy", "is_true": false}, {"answer_text": "murakkab", "is_true": false}, {"answer_text": "strukturaviy", "is_true": false}]}, {"question_text": "___________ning loyiha ob\u2019yekti \u2013 shriftlar, piktogrammalar, korporativ identifikatsiya, turli xil vizual aloqalar va boshqalar hisoblanadi.", "answers": [{"answer_text": "grafika dizayni;", "is_true": true}, {"answer_text": "Sanoat dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "arxitektura dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "natijaga yo\u2018naltirilgan dizayn.", "is_true": false}]}, {"question_text": "____________ning ob\u2019yekti bo\u02bblib - mashinalar, jihozlar, jihozlar, mebellar, idishlar, kiyim-kechak kabilar hisoblanadi.", "answers": [{"answer_text": "Sanoat dizayni;", "is_true": true}, {"answer_text": "grafika dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "arxitektura dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "natijaga yo\u2018naltirilgan dizayn.", "is_true": false}]}, {"question_text": "_____________ning ob\u2019yekti binolar va ularning majmualari, shu jumladan ichki dizayndir.", "answers": [{"answer_text": "arxitektura dizayni;", "is_true": true}, {"answer_text": "grafika dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "Sanoat dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "natijaga yo\u2018naltirilgan dizayn", "is_true": false}]}, {"question_text": "_______________ning ob\u2019yekti inson muhitining murakkab-dinamik tizimi, turli xil atrof-muhit ob\u2019yektlarining optimal sub'ekt-fazoviy tashkil etilishi va tasviridir.", "answers": [{"answer_text": "Arxitektura muhitini loyihalash;", "is_true": true}, {"answer_text": "grafika dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "Sanoat dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "natijaga yo\u2018naltirilgan dizayn.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kompozitsiyaning asosiy elementlari:", "answers": [{"answer_text": "nuqta, chiziq, bo\u02bbyalgan markerli nuqta;", "is_true": true}, {"answer_text": "nuqta, chiziq, egri chiziq;", "is_true": false}, {"answer_text": "nuqta, chiziq;", "is_true": false}, {"answer_text": "nuqta, chiziq, bo\u02bbyalgan markerli nuqta, egri chiziq;", "is_true": false}]}, {"question_text": "Bugungi kunda virtual haqiqatda qanday his-tuyg\u2018ularni tasvirlab bo\u2018lmaydi?", "answers": [{"answer_text": "Hid", "is_true": true}, {"answer_text": "Ko\u2018rinish", "is_true": false}, {"answer_text": "Eshitish", "is_true": false}, {"answer_text": "Teginish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dasturiy mahsulotning asosiy ko\u2018rsatkichi va sifatini belgilang:", "answers": [{"answer_text": "Barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": true}, {"answer_text": "funksionallik, estetika, ishlash.", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik, funksionallik, estetika", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik, funksionallik , ishlash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Eng past darajadagi HCI ?", "answers": [{"answer_text": "Vazifani bajarish uchun uzun buyruq qatori", "is_true": true}, {"answer_text": "CTRL + Z kabi umumiy yorliqlar .", "is_true": false}, {"answer_text": "Mantiqiy tovushlar.", "is_true": false}, {"answer_text": "Muayyan ma'noga ega bo\u2018lishi mumkin bo\u2018lgan belgilar.", "is_true": false}]}, {"question_text": "O\u02bbzak masalani qidirish (o\u2018rgimchak usuli) deganda nima tushuniladi?", "answers": [{"answer_text": "Internetdagi havolalarni kuzatuvchi yoki ko\u02bbrilgan holatiga keltiruvchi, veb-saytlardagi kontentni to\u2018playdigan va qidiruv tizimi indekslariga qo\u2018shadigan dastur.", "is_true": true}, {"answer_text": "Dasturlash xatosi", "is_true": false}, {"answer_text": "Reklama dasturlari va zararli dasturlar", "is_true": false}, {"answer_text": "Kompyuteringizga nima zarar etkazishi mumkin bo\u02bblsa, shu narsa tushuniladi.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Ikkilik kodda 4 raqami qanday yoziladi?", "answers": [{"answer_text": 100.0, "is_true": true}, {"answer_text": 1.0, "is_true": false}, {"answer_text": 0.0, "is_true": false}, {"answer_text": 10.0, "is_true": false}]}, {"question_text": "Galitzning 2007 yildagi ta'rifiga ko\u2018ra,\u00a0Inson va kompyuter o\u2018zaro ta'sirining ta'rifi -", "answers": [{"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri odamlarning ehtiyojlarini qondirishning eng samarali usuli hisoblanadi", "is_true": true}, {"answer_text": "odamlar va kompyuterlarning o\u02bbzaro qanday ishlashini o\u2018rganish, rejalashtirish va loyihalash jarayoni", "is_true": false}, {"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri - bu dasturlarni o\u2018rganish, rejalashtirish, loyihalash va ishlab chiqish", "is_true": false}, {"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri - interfeys dizaynini o\u2018rganish, loyihalash, baholash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yaxshi foydalanuvchi interfeysi dizayni quyidagi foydalanish holatlariga javob berishi kerak...", "answers": [{"answer_text": "Samaradorlik, samaradorlik, xavfsizlik, foydalilik, estetika, ranglar, o\u2018rganish va esda qolish.", "is_true": true}, {"answer_text": "Samaradorlik, xavfsizlik, punktuallik, estetika, o\u2018rganish va yodlash.", "is_true": false}, {"answer_text": "Samaradorlik, samaradorlik, xavfsizlik, foydalilik, o\u2018rganish va qoniqish.", "is_true": false}, {"answer_text": "Samaradorlik, samaradorlik, xavfsizlik, foydalilik, hissiylik va esdalik.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Interfeysni ishlab chiqish jarayonida uchta asosiy bosqich mavjud:", "answers": [{"answer_text": "dastlabki loyihalash, prototip yaratish va prototipni sinovdan o\u2018tkazish/ modifikatsiya qilish.", "is_true": true}, {"answer_text": "prototip yaratish va prototipni sinovdan o\u2018tkazish, modifikatsiya qilish.", "is_true": false}, {"answer_text": "dastlabki loyihalash va prototipni sinovdan o\u2018tkazish, modifikatsiya qilish.", "is_true": false}, {"answer_text": "prototip yaratish, prototipni sinovdan o\u2018tkazish, modifikatsiya qilish.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Veb-interfeys dizaynidagi eng muhim narsa bu...", "answers": [{"answer_text": "Navigatsiya dizayni va axborot taqdimoti", "is_true": true}, {"answer_text": "Navigatsiya dizayni va foydalanuvchi tajribasi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tarkibi va aniq vaqt", "is_true": false}, {"answer_text": "Ma'lumotlarning konteksti va taqdimoti", "is_true": false}]}, {"question_text": "Tabiiy tildagi suhbatlar, qo\u2018l imo-ishoralari, mimika va ko\u2018z harakatlaridan foydalanadigan o\u2018zaro ta'sir usullari qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Antropomorfik metafora _ _", "is_true": true}, {"answer_text": "To\u2018g\u2018ridan-to\u2018g\u2018ri manipulyatsiya", "is_true": false}, {"answer_text": "Masshtabli interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "tabiiy til", "is_true": false}]}, {"question_text": "Tizimni ishlab chiqishga qaratilgan foydalanuvchi interfeysini ishlab chiqish usuli qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchiga yo\u2018naltirilgan dizayn", "is_true": true}, {"answer_text": "maqsadli dizayn", "is_true": false}, {"answer_text": "Vazifaga asoslangan dizayn", "is_true": false}, {"answer_text": "Funktsiyaga asoslangan dizayn", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri ( HCI ) - bu kompyuter texnologiyalarini rivojlantirishga qaratilgan fanlararo tadqiqot sohasi va, xususan, _____ o\u2018rtasidagi o\u2018zaro ta'sir.", "answers": [{"answer_text": "inson va kompyuter", "is_true": true}, {"answer_text": "odam va mashina", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi va interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi va uning funktsiyalari", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dasturchilar va kompyuterlar o\u2018rtasidagi _______________ dasturiy ta'minot va qo\u2018shimcha vositalarni o\u2018z ichiga olgan foydalanuvchi interfeysida amalga oshiriladi.", "answers": [{"answer_text": "o\u2018zaro ta'sir", "is_true": true}, {"answer_text": "interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "loyiha", "is_true": false}, {"answer_text": "ishlab chiqarish", "is_true": false}]}, {"question_text": "HCI quyidagi uchta asosiy qismdan iborat:", "answers": [{"answer_text": "Inson, kompyuter va ularning o\u2018zaro ta'siri", "is_true": true}, {"answer_text": "Inson, mashina, interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "Mashina, foydalanuvchi va ularning xususiyatlari", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi, kompyuter va interfeys", "is_true": false}]}, {"question_text": "Foydalanuvchilar uchun qulay kompyuter tizimlarini yaratishda ishlab chiquvchilar ___________________________________ maqsadiga erishishlari kerak.", "answers": [{"answer_text": "Samarali, foydali va xavfsiz shovqinlarga erishish", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanish oson va interfeysni tez eslab qolish va ishlatish", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchiga kam e'tibor bilan ishlab chiqish", "is_true": false}, {"answer_text": "turli vazifalarni bajarish imkoniyatlari va afzalliklari", "is_true": false}]}, {"question_text": "______ - inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'sirini loyihalashda muhim rol o\u2018ynaydi.", "answers": [{"answer_text": "Ruxsatning mavjudligi", "is_true": true}, {"answer_text": "Imkoniyat", "is_true": false}, {"answer_text": "Funktsionallik", "is_true": false}, {"answer_text": "Ta'minlanganlik", "is_true": false}]}, {"question_text": "HCI ) nimani o\u2018rganadi?", "answers": [{"answer_text": "odamlar (foydalanuvchilar) va kompyuterlar o\u2018rtasidagi interfeyslarga yo\u2018naltirilgan kompyuter texnologiyalarini ishlab chiqish va ulardan foydalanish", "is_true": true}, {"answer_text": "odamlar (foydalanuvchilar) va foydalanuvchilar o\u2018rtasida kompyuter texnologiyalariga yo\u2018naltirilgan dasturlarni ishlab chiqish va ulardan foydalanish", "is_true": false}, {"answer_text": "kompyuterlar va kompyuterlar orasidagi interfeyslarga qaratilgan kompyuter texnologiyalarini ishlab chiqish va ulardan foydalanish", "is_true": false}, {"answer_text": "odamlar (foydalanuvchilar) va kompyuterlar o\u2018rtasidagi interfeyslarga qaratilgan dasturiy ta'minot, so\u2018rovlar va foydalanish.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Odamlar (foydalanuvchilar) va kompyuterlar o\u2018rtasidagi interfeyslarga yo\u2018naltirilgan kompyuter texnologiyalarini ishlab chiqish va ulardan foydalanish qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanuvchi interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "Dasturlash interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "dasturiy ta'minot", "is_true": false}]}, {"question_text": "___ - komponentlar va kompyuter tizimi o\u2018rtasida ma'lumot almashish uchun mo\u2018ljallangan integratsiyalashgan aloqa tizimi.", "answers": [{"answer_text": "Dasturlash interfeysi", "is_true": true}, {"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "dasturiy ta'minot", "is_true": false}]}, {"question_text": "Ishlab chiqilayotgan tizimning axborot modeli nima, foydalanuvchining axborot modeli bilan o\u2018zaro aloqasi vositalari va usullari, shuningdek, dastur bilan ishlash jarayonida axborot modeli shakllanishini ta\u2019minlovchi komponent.", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchi interfeysi", "is_true": true}, {"answer_text": "Dasturlash interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri", "is_true": false}, {"answer_text": "dasturiy ta'minot", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dasturingizdan qanday foydalanmoqchi ekanligingiz va undan qanday foydalanish lozimligi o\u2018rtasida tafovut mavjud bo\u2018lganda qanday xatolik yuz beradi?", "answers": [{"answer_text": "Interfeysdagi xatolik", "is_true": true}, {"answer_text": "Sintaksis xatolik", "is_true": false}, {"answer_text": "Kompilyatsiya xatoligi", "is_true": false}, {"answer_text": "Ish vaqti xatoligi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Muloqot oynasi ....", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchidan u bilan muloqot qilishni talab qiladigan va foydalanuvchidan javob olish uchun mo\u2018ljallangan oyna.", "is_true": true}, {"answer_text": "kompyuter bilan o\u2018zaro aloqani talab qiladigan va kompyuterdan javob olish uchun mo\u2018ljallangan oyna.", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim xatolari haqida foydalanuvchini xabardor qiladigan oyna", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi foydalanayotgan dasturning ishchi oynasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\u2026 bu har xil turlardagi axborotlarni qayta ishlash vositalarini ishlab chiqish, ishlatish va ulardan foydalanishni tavsiflovchi texnologiya.", "answers": [{"answer_text": "Multimedia", "is_true": true}, {"answer_text": "Ma `lumot", "is_true": false}, {"answer_text": "Veb dasturlash", "is_true": false}, {"answer_text": "Kompyuter", "is_true": false}]}, {"question_text": "CanPlayType () usuli HTMLda nima qiladi?", "answers": [{"answer_text": "Brauzer belgilangan audio/video turini ijro etishini tekshiradi.", "is_true": true}, {"answer_text": "Brauzer belgilangan audio/video turini ijro etadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Brauzer belgilangan audio/video turining formatini tekshiradi", "is_true": false}, {"answer_text": "boshqaruv panelini belgilangan audio/videoga o\u2018rnatadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "html da avtomatik ijro (yangratish) funksiyasi deganda nimani tushunasiz?", "answers": [{"answer_text": "Yuklab olingandan so\u2018ng darhol yangratish uchun audio yoki videoni o\u2018rnatadi yoki tiklaydi", "is_true": true}, {"answer_text": "Audio yoki video yuklab olishning ijro turi", "is_true": false}, {"answer_text": "Audio yoki video yuklab olish turi formatini tekshiradi.", "is_true": false}, {"answer_text": "Audio yoki video yuklab olishdan boshqaruv panelini o\u2018rnatadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "HTMLda qanday audio formatlar mavjud :", "answers": [{"answer_text": "Barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": true}, {"answer_text": "MP3", "is_true": false}, {"answer_text": "WAV", "is_true": false}, {"answer_text": "OGG", "is_true": false}]}, {"question_text": "HTML -da qanday video formati qo\u2018llab-quvvatlanadi", "answers": [{"answer_text": "Barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": true}, {"answer_text": "Statik matn", "is_true": false}, {"answer_text": "Animatsiya", "is_true": false}, {"answer_text": "Word fayli", "is_true": false}]}, {"question_text": "Nutq platformasi qanday interfeysdan foydalanadi, avtomatlashtirilgan xizmat yoki jarayonni boshqarish uchun kompyuter va odam o\u2018rtasidagi o\u2018zaro ta'sirni ta'minlaydi.", "answers": [{"answer_text": "Ovozli interfeys", "is_true": true}, {"answer_text": "Dasturlash interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "dinamik matn", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dasturiy mahsulot sifatining asosiy ko\u2018rsatkichlarini belgilang:", "answers": [{"answer_text": "ishonchlilik, funksionallik, samaradorlik", "is_true": true}, {"answer_text": "funksionallik, estetika, samaradorlik.", "is_true": false}, {"answer_text": "ishonchlilik, funksionallik, estetika", "is_true": false}, {"answer_text": "to\u2018g\u2018ri javob yo\u2018q", "is_true": false}]}, {"question_text": "Foydalanuvchi interfeysini ishlab chiqish bosqichlari", "answers": [{"answer_text": "Dizayn , amalga oshirish, sinovdan o\u2018tkazish", "is_true": true}, {"answer_text": "Dizayn, sinov, disk raskadrovka", "is_true": false}, {"answer_text": "amalga oshirish, sinovdan o\u2018tkazish, disk raskadrovka", "is_true": false}, {"answer_text": "to\u2018g\u2018ri javob yo\u2018q", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuter o\u2018zaro ta'sirining asosiy funktsiyasi", "answers": [{"answer_text": "odamlar (foydalanuvchilar) va kompyuterlar o\u2018rtasidagi o\u2018zaro aloqani o\u2018rganish, rejalashtirish va rivojlantirish", "is_true": true}, {"answer_text": "inson va kompyuter o\u2018zaro ta'sirini yaxshilash.", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi qoniqishini ta'minlash", "is_true": false}, {"answer_text": "yangi interfeyslar va o\u2018zaro ta'sir usullarini ishlab chiqish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri nimani o\u2018z ichiga oladi?", "answers": [{"answer_text": "barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": true}, {"answer_text": "Interfeyslarni loyihalash va ishlab chiqish metodologiyasi, interfeyslarni amalga oshirish usullari", "is_true": false}, {"answer_text": "yangi interfeyslar va o\u2018zaro ta'sir usullarini ishlab chiqish", "is_true": false}, {"answer_text": "tavsiflovchi va bashorat qilinadigan modellar, o\u2018zaro ta'sir nazariyasini ishlab chiqish", "is_true": false}]}, {"question_text": "An'anaviy vizualizatsiya usullari quyidagi afzalliklarga ega bo\u2018lishi mumkin:", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchiga 50% vizual ma'lumot beradi", "is_true": true}, {"answer_text": "asl ma'lumotlar to\u2018plamiga xos belgilarning qisqacha tavsifining 50% miqdorini beradi", "is_true": false}, {"answer_text": "ma'lumotlarni kichraytirish yoki siqish, ma'lumotlar bazasidagi bo\u02bbsh joylarni tuzatish", "is_true": false}, {"answer_text": "modeldagi hisob-kitoblarni soddalashtirish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Asosiy vizualizatsiya tendentsiyalari:", "answers": [{"answer_text": "50% ga murakkab grafik turlarini ishlab chiqish", "is_true": true}, {"answer_text": "O\u2018zaro ta'sir darajasini 50 ga oshiring\u00a0% foydalanuvchi vizualizatsiyasi tufayli.", "is_true": false}, {"answer_text": "Yilni diagramma turlarini loyihalash _ _ _", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi rolini kamaytirish", "is_true": false}]}, {"question_text": "An'anaviy tasvirlash usullari quyidagi ilovalarni topishi mumkin:", "answers": [{"answer_text": "Ma'lumotlar hajmini kamaytirish yoki 33% siqish", "is_true": true}, {"answer_text": "Ma'lumotlar to\u2018plamidagi bo\u2018shliqlarni 33% tiklash", "is_true": false}, {"answer_text": "33%ma'lumotlar to\u2018plamida shovqin va ortiqchalikni topish", "is_true": false}, {"answer_text": "faqat ma'lumotlarni tahlil qilishda yordam sifatida xizmat qiladi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Asosiy vizualizatsiya tendentsiyalari:", "answers": [{"answer_text": "barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": true}, {"answer_text": "ixcham diagramma turlarini ishlab chiqish", "is_true": false}, {"answer_text": "moslashtirilgan vizualizatsiya bilan o\u2018zaro ta'sir darajasini oshirish", "is_true": false}, {"answer_text": "vizualizatsiya bilan ifodalangan ma'lumotlar tuzilmalarining murakkabligi", "is_true": false}]}, {"question_text": "UI uslublari:", "answers": [{"answer_text": "barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": true}, {"answer_text": "foydalanuvchi grafik foydalanuvchi interfeysi ( GUI ), veb-foydalanuvchi interfeysi ( WUI )", "is_true": false}, {"answer_text": "Qulay qurilma interfeyslari (HUI)", "is_true": false}, {"answer_text": "veb-foydalanuvchi interfeysi (WUI),", "is_true": false}]}, {"question_text": "Grafik foydalanuvchi interfeysining asosiy elementlari", "answers": [{"answer_text": "oynalar, piktogrammalar, menyular va ko\u2018rsatkichlar", "is_true": true}, {"answer_text": "oynalar, ko\u2018rsatkichlar, interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "menyular va ko\u2018rsatkichlar, interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "ko\u2018rsatkichlar, interfeyslar, piktogrammalar", "is_true": false}]}, {"question_text": "GUI interfeysining eng muhim xususiyatlari", "answers": [{"answer_text": "to\u2018g\u2018ridan-to\u2018g\u2018ri manipulyatsiya qilish, sichqonchani yoki ko\u2018rsatgichni qo\u2018llab-quvvatlash, grafikadan foydalanish va dastur funktsiyalari va ma'lumotlar uchun joy mavjudligi.", "is_true": true}, {"answer_text": "foydalanuvchiga ob\u2019yektga yo\u2018naltirilgan foydalanuvchi interfeysi uslubini va/yoki ob\u2019yektga yo\u2018naltirilgan ichki tuzilishga ega ilovani taqdim etish", "is_true": false}, {"answer_text": "To\u2018g\u2018ridan-to\u2018g\u2018ri manipulyatsiyani ta'minlash, ma'lumotlarni to\u2018g\u2018ridan-to\u2018g\u2018ri kiritish, ob\u2019yektlar bilan kontekstli aloqani ta'minlash", "is_true": false}, {"answer_text": "barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dasturiy ta'minot ob\u2019yektlarini loyihalash uchun qanday imkoniyatlar mavjud?", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchiga ob\u2019yektga yo\u2018naltirilgan foydalanuvchi interfeysi uslubini va/yoki ob\u2019yektga yo\u2018naltirilgan ichki tuzilishga ega ilovani taqdim etish", "is_true": true}, {"answer_text": "to\u2018g\u2018ridan-to\u2018g\u2018ri manipulyatsiya qilish imkoniyati, sichqonchani yoki ko\u2018rsatgichni qo\u2018llab-quvvatlash, grafikadan foydalanish va ilovalar haqida funktsiyalar va ma'lumotlar uchun joy.", "is_true": false}, {"answer_text": "To\u2018g\u2018ridan-to\u2018g\u2018ri manipulyatsiyani ta'minlash, ma'lumotlarni to\u2018g\u2018ridan-to\u2018g\u2018ri kiritish, ob\u2019yektlar bilan kontekstli aloqani ta'minlash", "is_true": false}, {"answer_text": "barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": false}]}, {"question_text": "Prototiplash turlari:", "answers": [{"answer_text": "barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": true}, {"answer_text": "An'anaviy yondashuv, evolyutsion prototiplash", "is_true": false}, {"answer_text": "Tezkor prototiplash, qo\u2018shimcha prototiplash", "is_true": false}, {"answer_text": "Ekstremal prototiplash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Turli loyihalashlarni solishtirish orqali fikrlardagi farqlarni hal qilish uchun qanday prototiplardan foydalanish mumkin?", "answers": [{"answer_text": "Global prototiplar", "is_true": true}, {"answer_text": "Mahalliy prototiplar", "is_true": false}, {"answer_text": "Yuqori aniqlikdagi prototiplar", "is_true": false}, {"answer_text": "Ishonch darajasi past prototiplar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Nega metaforalar loyihalashda foydali?", "answers": [{"answer_text": "Ular yangi mahsulotni o\u2018zidan oldingi mahsulot bilan bog\u2018laydi, mahsulotni yanada tushunarli qiladi", "is_true": true}, {"answer_text": "Ular yangi mahsulotni o\u2018zidan oldingi mahsulot bilan bog\u2018laydilar, mahsulotni arzonlashtiradilar", "is_true": false}, {"answer_text": "Ular yangi mahsulotni o\u2018zidan oldingi mahsulot bilan bog\u2018laydi va mahsulotni o\u2018rganish va undan foydalanishni osonlashtiradi", "is_true": false}, {"answer_text": "To\u2018g\u2018ri javob yo\u2018q", "is_true": false}]}, {"question_text": "\u2026..- boshqariladigan ob\u02bcyekt va atrof-muhit holati va faoliyati to\u02bbg\u02bbrisidagi ma\u02bclum qoidalar asosida tashkil etilgan ma\u02bclumotlar to\u02bbplamidir.", "answers": [{"answer_text": "axborot modeli", "is_true": true}, {"answer_text": "interfeys modeli", "is_true": false}, {"answer_text": "Interfeys dizayni", "is_true": false}, {"answer_text": "vizual dizayn", "is_true": false}]}, {"question_text": "Axborot modelini yaratishda axborotni kodlashning nechta asosiy maqsadlaridan foydalaniladi.", "answers": [{"answer_text": 2.0, "is_true": true}, {"answer_text": 3.0, "is_true": false}, {"answer_text": 4.0, "is_true": false}, {"answer_text": 5.0, "is_true": false}]}, {"question_text": "GOMS modeli qanday vazifani bajaradi?", "answers": [{"answer_text": "Interfeys modellarini tahlil qilishga yondashuv", "is_true": true}, {"answer_text": "bu o\u2018zaro ta'sirni osonlashtiradigan elementlarni tashkil qilish", "is_true": false}, {"answer_text": "interfeys orqali navigatsiyani osonlashtirish uchun elementlarning joylashishi", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchiga axborot yetkazuvchi elementlarning tashkilotidir", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va dastur o\u2018rtasidagi aloqani, shuningdek, foydalanuvchining kompyuter bilan o\u2018zaro ta'sirini nima ta'minlaydi?", "answers": [{"answer_text": "Interfeys", "is_true": true}, {"answer_text": "Dasturiy ta'minot", "is_true": false}, {"answer_text": "Operatsion tizim", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Haqiqiy dunyoning kichik bir qismi nima?", "answers": [{"answer_text": "ob\u2019yekt", "is_true": true}, {"answer_text": "Sinf", "is_true": false}, {"answer_text": "Funktsiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "ma'lumotlar maydoni", "is_true": false}]}, {"question_text": "Eskiz - ...?", "answers": [{"answer_text": "yaratilajak mahsulotning chizmasi.", "is_true": true}, {"answer_text": "rassomning chizmasi", "is_true": false}, {"answer_text": "reklama loyihalovchining niyatlarini badiiy ifodalash", "is_true": false}, {"answer_text": "loyihalashni tayyor mahsulotga aylantirish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yettilikning asosiy qoidasi -", "answers": [{"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 tadan ko\u02bbp bo\u02bblmagan elementdan foydalanish tavsiyasi", "is_true": true}, {"answer_text": "2 raqami foydalanuvchi sahifa yoki biror elementning oxirgi yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": false}, {"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez sayohat qilish vaqti, bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": false}, {"answer_text": "asosiy sahifadan istalgan ichki sahifaga ko\u02bbpi bilan uchta ketma-ket havola bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "Asosiy ikki ikkinchi qoida?", "answers": [{"answer_text": "2 raqami foydalanuvchining sahifa yoki biror elementning oxirgi yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": true}, {"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 tadan ko\u02bbp bo\u02bblmagan elementdan foydalanish tavsiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez sayohat qilish vaqti, bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": false}, {"answer_text": "asosiy sahifadan istalgan ichki sahifaga ko\u02bbpi bilan uchta ketma-ket havola bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "Uch marta bosishning asosiy qoidasi-", "answers": [{"answer_text": "ko\u02bbpi bilan uchta ketma-ket havola asosiy sahifadan istalgan ichki sahifaga olib kelishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez o\u02bbtish vaqti, bu hududga masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": false}, {"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 tadan ko\u02bbp bo\u02bblmagan elementdan foydalanish tavsiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "2 raqami foydalanuvchining sahifa yoki biror elementning yakuniy yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Fittsning asosiy qoidasi bu?", "answers": [{"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez sayohat qilish vaqti, bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": true}, {"answer_text": "asosiy sahifadan istalgan ichki sahifaga ko\u02bbpi bilan uchta ketma-ket havola bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 tadan ko\u02bbp bo\u02bblmagan elementdan foydalanish tavsiyasi", "is_true": false}, {"answer_text": "2 raqami foydalanuvchining sahifa yoki biror elementning yakuniy yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Teskari piramidaning asosiy qoidasi -", "answers": [{"answer_text": "bu to\u02bbg\u02bbridan-to\u02bbg\u02bbri tarkibni yozishga taalluqlidir: maqolaning boshida asosiy xulosalar chiqarilishi kerak, shundan so\u02bbng asosiy fikrlar tasvirlangan bo\u02bblishi kerak va hamma narsa eng ahamiyatsiz ma\u2019lumotlar bilan to\u02bbldirilishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "ma\u2019lum bir hududga tez o\u02bbtish vaqti, bu hududga masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq", "is_true": false}, {"answer_text": "2 raqami foydalanuvchining sahifa yoki ba\u2019zi element nihoyat yuklanishidan oldin kutishga tayyor bo\u02bblgan soniyalardagi vaqtni bildiradi", "is_true": false}, {"answer_text": "navigatsiya menyusida 7 dan ortiq bo\u02bblmagan elementlardan foydalanish tavsiya etiladi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Nima uchun yettita asosiy qoida qo\u02bbllaniladi?", "answers": [{"answer_text": "chunki odamning qisqa muddatli xotirasi 5-9 borliqni eslab qolishga qodir", "is_true": true}, {"answer_text": "Bu to\u02bbg\u02bbridan-to\u02bbg\u02bbri yozish mazmuniga taalluqlidir: maqolaning boshida asosiy xulosalar chiqarilishi kerak, shundan so\u02bbng asosiy fikrlar tasvirlangan bo\u02bblishi kerak va hamma narsa eng ahamiyatsiz ma\u2019lumotlar bilan yakunlanishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq bo\u02bblgan ma\u2019lum bir hududga tez o\u02bbtish vaqti", "is_true": false}, {"answer_text": "chunki foydalanuvchi oxirgi sahifa yuklanishi yoki ba\u2019zi elementigacha 2 soniya kutishga tayyor", "is_true": false}]}, {"question_text": "Nima uchun asosiy uch marta bosish qoidasi qo\u02bbllaniladi?", "answers": [{"answer_text": "sayt qidiruv tizimlari tomonidan yaxshiroq indekslanadi va bu foydalanuvchini funksionallikda chalkashishining oldini oladi", "is_true": true}, {"answer_text": "bu to\u02bbg\u02bbridan-to\u02bbg\u02bbri yozish mazmuniga taalluqlidir: maqolaning boshida asosiy xulosalar chiqarilishi kerak, shundan so\u02bbng asosiy fikrlar tasvirlangan bo\u02bblishi kerak va hamma narsa eng ahamiyatsiz ma\u2019lumotlar bilan yakunlanishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "bu hududgacha bo\u02bblgan masofa va uning hajmiga bog\u02bbliq bo\u02bblgan ma\u2019lum bir hududga tez o\u02bbtish vaqti", "is_true": false}, {"answer_text": "chunki foydalanuvchi oxirgi sahifa yuklanishi yoki ba\u2019zi elementigacha 2 soniya kutishga tayyor", "is_true": false}]}, {"question_text": "Fitts qoidasi qachon taklif qilingan?", "answers": [{"answer_text": "1954 yil", "is_true": true}, {"answer_text": "1955 yil", "is_true": false}, {"answer_text": "1956 yil", "is_true": false}, {"answer_text": "1957 yil", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining umumiy qabul qilingan nechta tamoyili mavjud?", "answers": [{"answer_text": 10.0, "is_true": true}, {"answer_text": 9.0, "is_true": false}, {"answer_text": 8.0, "is_true": false}, {"answer_text": 11.0, "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabiliti tamoyillari qachon qabul qilingan?", "answers": [{"answer_text": "90-yillarda", "is_true": true}, {"answer_text": "80-yillarda", "is_true": false}, {"answer_text": "10 yil oldin", "is_true": false}, {"answer_text": "15 yil oldin", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining birinchi tamoyili nima deb ataladi?", "answers": [{"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati (tanlash erkinligi)", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik va standartlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining ikkinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati (tanlash erkinligi)", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik va standartlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining uchinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati (tanlash erkinligi)", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik va standartlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining to\u02bbrtinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Muvofiqlik va standartlar", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining beshinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Xatolarning oldini olish", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining oltinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "O\u02bbrganish eslab qolishdan osonroqdir", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi nazorati", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining yettinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanishning moslashuvchanligi va samaradorligi", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Xatolarning oldini olish", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining sakkizinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Estetik va minimal loyihalash", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanishning moslashuvchanligi va samaradorligi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining to\u02bbqqizinchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchiga xatoni tushunish va tuzatishga yordam berish", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "O\u02bbrganish eslab qolishdan osonroqdir", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabilitining o\u02bbninchi tamoyili qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Yordam va hujjatlar", "is_true": true}, {"answer_text": "Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa", "is_true": false}, {"answer_text": "Tizim holatining ko\u02bbrinishi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanishning moslashuvchanligi va samaradorligi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yuzabiliti tamoyillarini kim kiritgan?", "answers": [{"answer_text": "Jeykob Nilsen", "is_true": true}, {"answer_text": "Jo Nielson", "is_true": false}, {"answer_text": "Jozef Jeykobson", "is_true": false}, {"answer_text": "Jeffri Jeykobson", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Tizim holatining ko\u02bbrinishi\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Bu tamoyil foydalanuvchi nima bo\u02bblayotganini va qaerda to\u02bbxtaganini bilishi kerakligini anglatadi", "is_true": true}, {"answer_text": "Ushbu tamoyil bizga saytingiz ma\u2019lum bir auditoriya uchun yaratilishi kerakligini va siz ular bilan ularning tillarida, ularning yozuvlari va malaka darajasidan foydalangan holda muloqot qilishingiz kerakligini aytadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil interfeysi ustun bo\u02bblgan auditoriya uchun moslashtirilgan, moslashuvchan bo\u02bblishi kerak, deb aytadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Tizim va foydalanuvchi o\u02bbrtasidagi aloqa\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Ushbu tamoyil bizga saytingiz ma\u2019lum bir auditoriya uchun yaratilishi kerakligini va siz ular bilan ularning tilida, ularning yozuvlari va malaka darajasidan foydalangan holda muloqot qilishingiz kerakligini aytadi", "is_true": true}, {"answer_text": "Bu tamoyil xatoni tuzatishdan ko\u02bbra uning oldini olish osonroq ekanligini ta\u2019kidlaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil foydalanuvchi nima bo\u02bblayotganini va qaerda to\u02bbxtaganini bilishi kerakligini anglatadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\u201cFoydalanuvchi nazorati (tanlash erkinligi) \u201d tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchi doimo nazoratda bo\u02bblishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "Ushbu tamoyil bizga saytingiz ma\u2019lum bir auditoriya uchun yaratilishi kerakligini va siz ular bilan ularning tillarida, ularning yozuvlari va malaka darajasidan foydalangan holda muloqot qilishingiz kerakligini aytadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil foydalanuvchi nima bo\u02bblayotganini va qaerda to\u02bbxtaganini bilishi kerakligini anglatadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\u201cMuvofiqlik va standartlar\u201d tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": true}, {"answer_text": "Bu tamoyil foydalanuvchi nima bo\u02bblayotganini va qaerda to\u02bbxtaganini bilishi kerakligini anglatadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi doimo nazoratda bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil sizning saytingiz ma\u2019lum bir auditoriya uchun yaratilgan bo\u02bblishi kerakligini va siz ular bilan ularning tilida, ularning yozuvlari va malaka darajasidan foydalangan holda muloqot qilishingiz kerakligini aytadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Xatolarning oldini olish\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Bu tamoyil xatoni tuzatishdan ko\u02bbra uning oldini olish osonroq ekanligini ta\u2019kidlaydi", "is_true": true}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi doimo nazoratda bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil interfeysi ustun bo\u02bblgan auditoriya uchun moslashtirilgan, moslashuvchan bo\u02bblishi kerak, deb aytadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"O\u02bbrganish eslab qolishdan osonroq\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchining hayotini iloji boricha soddalashtiring, unga maslahatlar bering, u ilgari kiritgan ma\u2019lumotlarni eslab qoling (nafaqat oldingi sahifada, balki uning saytga o\u02bbtgan tashriflaridan ham)", "is_true": true}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Yordam yoki hujjatlar oddiy, tushunarli, oson kirish mumkin, foydalanuvchi ehtiyojlariga mos bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Moslashuvchanlik va foydalanish samaradorligi\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Bu tamoyil interfeysi egiluvchan bo\u02bblishi kerak, deb aytadi, ustun auditoriya uchun sozlanishi", "is_true": true}, {"answer_text": "Barcha xatolar foydalanuvchiga kompyuter tilida emas, oddiy, \u201cinson\u201d tilida xabar qilinishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi uchun hayotni iloji boricha osonlashtiring, unga maslahatlar bering, u ilgari kiritgan ma\u2019lumotlarni eslab qoling (nafaqat oldingi sahifada, balki uning saytga o\u02bbtgan tashriflaridan ham)", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil xatoni tuzatishdan ko\u02bbra uning oldini olish osonroq ekanligini ta\u2019kidlaydi", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Estetik va minimalist loyihalash\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Ushbu tamoyil interfeysda foydalanuvchiga kerak bo\u02bblmagan yoki kamdan-kam hollarda kerak bo\u02bblishi mumkin bo\u02bblgan ma\u2019lumotlar bo\u02bblmasligi kerakligini aytadi", "is_true": true}, {"answer_text": "Yordam yoki hujjatlar oddiy, tushunarli, oson kirish mumkin, foydalanuvchi ehtiyojlariga mos bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Bu tamoyil xatoni tuzatishdan ko\u02bbra uning oldini olish osonroq ekanligini ta\u2019kidlaydi", "is_true": false}, {"answer_text": "Barcha xatolar foydalanuvchiga kompyuter tilida emas, oddiy, \"inson\" tilida xabar qilinishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Foydalanuvchiga xatoni tushunish va tuzatishga yordam berish\" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Barcha xatolar foydalanuvchiga kompyuter tilida emas, oddiy, \u201cinson\u201d tilida xabar qilinishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "Bu tamoyil interfeysi ustun bo\u02bblgan auditoriya uchun moslashtirilgan, moslashuvchan bo\u02bblishi kerak, deb aytadi", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Yordam yoki hujjatlar oddiy, tushunarli, oson kirish mumkin, foydalanuvchi ehtiyojlariga mos bo\u02bblishi kerak", "is_true": false}]}, {"question_text": "\"Yordam va hujjatlar \" tamoyili nimani anglatadi?", "answers": [{"answer_text": "Yordam yoki hujjatlar oddiy, tushunarli, oson kirish mumkin, foydalanuvchi ehtiyojlariga mos bo\u02bblishi kerak", "is_true": true}, {"answer_text": "Barcha xatolar foydalanuvchiga kompyuter tilida emas, oddiy, \u201cinson\u201d tilida xabar qilinishi kerak", "is_true": false}, {"answer_text": "Siz ma\u2019lum bir uslubga amal qilishingiz va unga hamma joyda amal qilishingiz kerak, bu shriftlar, rasmlar, matn va tartib uchun amal qiladi", "is_true": false}, {"answer_text": "Ushbu tamoyil interfeysda foydalanuvchiga kerak bo\u02bblmagan yoki kamdan-kam hollarda kerak bo\u02bblishi mumkin bo\u02bblgan ma\u2019lumotlar bo\u02bblmasligi kerakligini aytadi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Foydalanuvchi interfeysi nima?", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchining kompyuter bilan o\u2018zaro aloqasini ta'minlaydigan dasturiy ta'minot va texnik vositalar to\u2018plami", "is_true": true}, {"answer_text": "Uskuna", "is_true": false}, {"answer_text": "Dasturiy ta'minot", "is_true": false}, {"answer_text": "Asboblar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kirish operatsiyalari uchun qanday qurilmalar qo\u2018llaniladi?", "answers": [{"answer_text": "Klaviatura, sensorli ekran", "is_true": true}, {"answer_text": "Printer", "is_true": false}, {"answer_text": "flesh-disk", "is_true": false}, {"answer_text": "disk", "is_true": false}]}, {"question_text": "Hisoblash jarayonlarini dasturiy nazorat qilish g\u2018oyasi birinchi bo\u2018lib quyidagilar tomonidan ifodalangan:", "answers": [{"answer_text": "C. Bebbij", "is_true": true}, {"answer_text": "N. Viner", "is_true": false}, {"answer_text": "J. Mauchli", "is_true": false}, {"answer_text": "J. von Neumann", "is_true": false}]}, {"question_text": "Ma'lumotni qayta ishlash va maqsadli o\u2018zgartirishni samarali avtomatlashtirish imkoniyatining paydo bo\u2018lishi ixtiro bilan bog\u2018liq:", "answers": [{"answer_text": "elektron kompyuterlar", "is_true": true}, {"answer_text": "telefon", "is_true": false}, {"answer_text": "telegraf", "is_true": false}, {"answer_text": "radio, televizor", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kompyuter bu:", "answers": [{"answer_text": "axborot bilan ishlash uchun ko\u2018p funktsiyali elektron qurilma", "is_true": true}, {"answer_text": "matnni qayta ishlash qurilmasi", "is_true": false}, {"answer_text": "raqamlarni qayta ishlash uchun elektron hisoblash qurilmasi", "is_true": false}, {"answer_text": "har qanday saqlash moslamasi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Individual axborot maydoni quyidagi hollarda shakllanadi:", "answers": [{"answer_text": "hujjatlarni yaratishda", "is_true": true}, {"answer_text": "kerakli dasturiy ta'minotni o\u2018rnatish", "is_true": false}, {"answer_text": "o\u2018tkazish va nusxalashda", "is_true": false}, {"answer_text": "havolalarni saqlashda", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kompyuter va shaxsning o\u2018zaro ta'siri uchun vositalar va qoidalar to\u2018plami -", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchi interfeysi", "is_true": true}, {"answer_text": "apparat interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "tizim interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "inson interfeysi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Quyidagi funksiyalardan qaysi biri holat tugmalari orqali ko\u2018rsatiladi?", "answers": [{"answer_text": "minimallashtirish, yopish, kattalashtirish, ko\u2018chirish, tiklash", "is_true": true}, {"answer_text": "yig\u2018ish, nusxalash, joylashtirish", "is_true": false}, {"answer_text": "minimallashtirish, nusxalash, tiklash, yopish", "is_true": false}, {"answer_text": "kesish, joylashtirish, yopish, nusxalash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Sichqonchani boshqarishning asosiy elementlari:", "answers": [{"answer_text": "tugmachasini ushlab turib ko\u02bbchirish", "is_true": true}, {"answer_text": "bosish", "is_true": false}, {"answer_text": "bosib turish", "is_true": false}, {"answer_text": "uch marta bosish", "is_true": false}]}, {"question_text": "GUI imkoniyatlarni taqdim etdi ...", "answers": [{"answer_text": "Sensorli panel", "is_true": true}, {"answer_text": "plotter", "is_true": false}, {"answer_text": "tashqi HDD", "is_true": false}, {"answer_text": "mikrofon", "is_true": false}]}, {"question_text": "Ob\u2019yektga yo\u2018naltirilgan GUI ob\u2019yektlari ... sifatida ifodalanadi.", "answers": [{"answer_text": "piktogramma", "is_true": true}, {"answer_text": "Rasmlar", "is_true": false}, {"answer_text": "ekranning oldindan belgilangan qismlari", "is_true": false}, {"answer_text": "sichqoncha", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri ...", "answers": [{"answer_text": "ob\u2019yektga yo\u2018naltirilgan GUI", "is_true": true}, {"answer_text": "ob\u2019yekt GUI", "is_true": false}, {"answer_text": "yo\u2018naltirilgan interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "oddiy interfeys", "is_true": false}]}, {"question_text": "Interfeysning asosiy elementlari:", "answers": [{"answer_text": "oyna", "is_true": true}, {"answer_text": "darchasi", "is_true": false}, {"answer_text": "menyu", "is_true": false}, {"answer_text": "tasvirlar", "is_true": false}]}, {"question_text": "Muloqot oynalari -", "answers": [{"answer_text": "inson va kompyuter muloqoti uchun", "is_true": true}, {"answer_text": "inson va kompyuterning bir tomonlama o\u2018zaro ta'siri uchun", "is_true": false}, {"answer_text": "kompyuter va odamning bir tomonlama o\u2018zaro ta'siri uchun", "is_true": false}, {"answer_text": "ob\u2019yekt GUI", "is_true": false}]}, {"question_text": "Sarlavha satrida quyidagilar mavjud:", "answers": [{"answer_text": "oyna holatini boshqarish tugmalari", "is_true": true}, {"answer_text": "oyna sarlavhasi", "is_true": false}, {"answer_text": "menyu paneli", "is_true": false}, {"answer_text": "kontekst menyusi", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuter o\u2018zaro ta'sirining qanday modellari mavjud?", "answers": [{"answer_text": "kognitiv", "is_true": true}, {"answer_text": "oddiy", "is_true": false}, {"answer_text": "murakkab", "is_true": false}, {"answer_text": "strukturaviy", "is_true": false}]}, {"question_text": "___________ning loyiha ob\u2019yekti \u2013 shriftlar, piktogrammalar, korporativ identifikatsiya, turli xil vizual aloqalar va boshqalar hisoblanadi.", "answers": [{"answer_text": "grafika dizayni;", "is_true": true}, {"answer_text": "Sanoat dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "arxitektura dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "natijaga yo\u2018naltirilgan dizayn.", "is_true": false}]}, {"question_text": "____________ning ob\u2019yekti bo\u02bblib - mashinalar, jihozlar, jihozlar, mebellar, idishlar, kiyim-kechak kabilar hisoblanadi.", "answers": [{"answer_text": "Sanoat dizayni;", "is_true": true}, {"answer_text": "grafika dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "arxitektura dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "natijaga yo\u2018naltirilgan dizayn.", "is_true": false}]}, {"question_text": "_____________ning ob\u2019yekti binolar va ularning majmualari, shu jumladan ichki dizayndir.", "answers": [{"answer_text": "arxitektura dizayni;", "is_true": true}, {"answer_text": "grafika dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "Sanoat dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "natijaga yo\u2018naltirilgan dizayn", "is_true": false}]}, {"question_text": "_______________ning ob\u2019yekti inson muhitining murakkab-dinamik tizimi, turli xil atrof-muhit ob\u2019yektlarining optimal sub'ekt-fazoviy tashkil etilishi va tasviridir.", "answers": [{"answer_text": "Arxitektura muhitini loyihalash;", "is_true": true}, {"answer_text": "grafika dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "Sanoat dizayni;", "is_true": false}, {"answer_text": "natijaga yo\u2018naltirilgan dizayn.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Kompozitsiyaning asosiy elementlari:", "answers": [{"answer_text": "nuqta, chiziq, bo\u02bbyalgan markerli nuqta;", "is_true": true}, {"answer_text": "nuqta, chiziq, egri chiziq;", "is_true": false}, {"answer_text": "nuqta, chiziq;", "is_true": false}, {"answer_text": "nuqta, chiziq, bo\u02bbyalgan markerli nuqta, egri chiziq;", "is_true": false}]}, {"question_text": "Bugungi kunda virtual haqiqatda qanday his-tuyg\u2018ularni tasvirlab bo\u2018lmaydi?", "answers": [{"answer_text": "Hid", "is_true": true}, {"answer_text": "Ko\u2018rinish", "is_true": false}, {"answer_text": "Eshitish", "is_true": false}, {"answer_text": "Teginish", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dasturiy mahsulotning asosiy ko\u2018rsatkichi va sifatini belgilang:", "answers": [{"answer_text": "Barcha javoblar to\u2018g\u2018ri", "is_true": true}, {"answer_text": "funksionallik, estetika, ishlash.", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik, funksionallik, estetika", "is_true": false}, {"answer_text": "Muvofiqlik, funksionallik , ishlash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Eng past darajadagi HCI ?", "answers": [{"answer_text": "Vazifani bajarish uchun uzun buyruq qatori", "is_true": true}, {"answer_text": "CTRL + Z kabi umumiy yorliqlar .", "is_true": false}, {"answer_text": "Mantiqiy tovushlar.", "is_true": false}, {"answer_text": "Muayyan ma'noga ega bo\u2018lishi mumkin bo\u2018lgan belgilar.", "is_true": false}]}, {"question_text": "O\u02bbzak masalani qidirish (o\u2018rgimchak usuli) deganda nima tushuniladi?", "answers": [{"answer_text": "Internetdagi havolalarni kuzatuvchi yoki ko\u02bbrilgan holatiga keltiruvchi, veb-saytlardagi kontentni to\u2018playdigan va qidiruv tizimi indekslariga qo\u2018shadigan dastur.", "is_true": true}, {"answer_text": "Dasturlash xatosi", "is_true": false}, {"answer_text": "Reklama dasturlari va zararli dasturlar", "is_true": false}, {"answer_text": "Kompyuteringizga nima zarar etkazishi mumkin bo\u02bblsa, shu narsa tushuniladi.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Ikkilik kodda 4 raqami qanday yoziladi?", "answers": [{"answer_text": 100.0, "is_true": true}, {"answer_text": 1.0, "is_true": false}, {"answer_text": 0.0, "is_true": false}, {"answer_text": 10.0, "is_true": false}]}, {"question_text": "Galitzning 2007 yildagi ta'rifiga ko\u2018ra,\u00a0Inson va kompyuter o\u2018zaro ta'sirining ta'rifi -", "answers": [{"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri odamlarning ehtiyojlarini qondirishning eng samarali usuli hisoblanadi", "is_true": true}, {"answer_text": "odamlar va kompyuterlarning o\u02bbzaro qanday ishlashini o\u2018rganish, rejalashtirish va loyihalash jarayoni", "is_true": false}, {"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri - bu dasturlarni o\u2018rganish, rejalashtirish, loyihalash va ishlab chiqish", "is_true": false}, {"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri - interfeys dizaynini o\u2018rganish, loyihalash, baholash", "is_true": false}]}, {"question_text": "Yaxshi foydalanuvchi interfeysi dizayni quyidagi foydalanish holatlariga javob berishi kerak...", "answers": [{"answer_text": "Samaradorlik, samaradorlik, xavfsizlik, foydalilik, estetika, ranglar, o\u2018rganish va esda qolish.", "is_true": true}, {"answer_text": "Samaradorlik, xavfsizlik, punktuallik, estetika, o\u2018rganish va yodlash.", "is_true": false}, {"answer_text": "Samaradorlik, samaradorlik, xavfsizlik, foydalilik, o\u2018rganish va qoniqish.", "is_true": false}, {"answer_text": "Samaradorlik, samaradorlik, xavfsizlik, foydalilik, hissiylik va esdalik.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Interfeysni ishlab chiqish jarayonida uchta asosiy bosqich mavjud:", "answers": [{"answer_text": "dastlabki loyihalash, prototip yaratish va prototipni sinovdan o\u2018tkazish/ modifikatsiya qilish.", "is_true": true}, {"answer_text": "prototip yaratish va prototipni sinovdan o\u2018tkazish, modifikatsiya qilish.", "is_true": false}, {"answer_text": "dastlabki loyihalash va prototipni sinovdan o\u2018tkazish, modifikatsiya qilish.", "is_true": false}, {"answer_text": "prototip yaratish, prototipni sinovdan o\u2018tkazish, modifikatsiya qilish.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Veb-interfeys dizaynidagi eng muhim narsa bu...", "answers": [{"answer_text": "Navigatsiya dizayni va axborot taqdimoti", "is_true": true}, {"answer_text": "Navigatsiya dizayni va foydalanuvchi tajribasi", "is_true": false}, {"answer_text": "Tarkibi va aniq vaqt", "is_true": false}, {"answer_text": "Ma'lumotlarning konteksti va taqdimoti", "is_true": false}]}, {"question_text": "Tabiiy tildagi suhbatlar, qo\u2018l imo-ishoralari, mimika va ko\u2018z harakatlaridan foydalanadigan o\u2018zaro ta'sir usullari qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Antropomorfik metafora _ _", "is_true": true}, {"answer_text": "To\u2018g\u2018ridan-to\u2018g\u2018ri manipulyatsiya", "is_true": false}, {"answer_text": "Masshtabli interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "tabiiy til", "is_true": false}]}, {"question_text": "Tizimni ishlab chiqishga qaratilgan foydalanuvchi interfeysini ishlab chiqish usuli qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "foydalanuvchiga yo\u2018naltirilgan dizayn", "is_true": true}, {"answer_text": "maqsadli dizayn", "is_true": false}, {"answer_text": "Vazifaga asoslangan dizayn", "is_true": false}, {"answer_text": "Funktsiyaga asoslangan dizayn", "is_true": false}]}, {"question_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri ( HCI ) - bu kompyuter texnologiyalarini rivojlantirishga qaratilgan fanlararo tadqiqot sohasi va, xususan, _____ o\u2018rtasidagi o\u2018zaro ta'sir.", "answers": [{"answer_text": "inson va kompyuter", "is_true": true}, {"answer_text": "odam va mashina", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi va interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchi va uning funktsiyalari", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dasturchilar va kompyuterlar o\u2018rtasidagi _______________ dasturiy ta'minot va qo\u2018shimcha vositalarni o\u2018z ichiga olgan foydalanuvchi interfeysida amalga oshiriladi.", "answers": [{"answer_text": "o\u2018zaro ta'sir", "is_true": true}, {"answer_text": "interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "loyiha", "is_true": false}, {"answer_text": "ishlab chiqarish", "is_true": false}]}, {"question_text": "HCI quyidagi uchta asosiy qismdan iborat:", "answers": [{"answer_text": "Inson, kompyuter va ularning o\u2018zaro ta'siri", "is_true": true}, {"answer_text": "Inson, mashina, interfeys", "is_true": false}, {"answer_text": "Mashina, foydalanuvchi va ularning xususiyatlari", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi, kompyuter va interfeys", "is_true": false}]}, {"question_text": "Foydalanuvchilar uchun qulay kompyuter tizimlarini yaratishda ishlab chiquvchilar ___________________________________ maqsadiga erishishlari kerak.", "answers": [{"answer_text": "Samarali, foydali va xavfsiz shovqinlarga erishish", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanish oson va interfeysni tez eslab qolish va ishlatish", "is_true": false}, {"answer_text": "foydalanuvchiga kam e'tibor bilan ishlab chiqish", "is_true": false}, {"answer_text": "turli vazifalarni bajarish imkoniyatlari va afzalliklari", "is_true": false}]}, {"question_text": "______ - inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'sirini loyihalashda muhim rol o\u2018ynaydi.", "answers": [{"answer_text": "Ruxsatning mavjudligi", "is_true": true}, {"answer_text": "Imkoniyat", "is_true": false}, {"answer_text": "Funktsionallik", "is_true": false}, {"answer_text": "Ta'minlanganlik", "is_true": false}]}, {"question_text": "HCI ) nimani o\u2018rganadi?", "answers": [{"answer_text": "odamlar (foydalanuvchilar) va kompyuterlar o\u2018rtasidagi interfeyslarga yo\u2018naltirilgan kompyuter texnologiyalarini ishlab chiqish va ulardan foydalanish", "is_true": true}, {"answer_text": "odamlar (foydalanuvchilar) va foydalanuvchilar o\u2018rtasida kompyuter texnologiyalariga yo\u2018naltirilgan dasturlarni ishlab chiqish va ulardan foydalanish", "is_true": false}, {"answer_text": "kompyuterlar va kompyuterlar orasidagi interfeyslarga qaratilgan kompyuter texnologiyalarini ishlab chiqish va ulardan foydalanish", "is_true": false}, {"answer_text": "odamlar (foydalanuvchilar) va kompyuterlar o\u2018rtasidagi interfeyslarga qaratilgan dasturiy ta'minot, so\u2018rovlar va foydalanish.", "is_true": false}]}, {"question_text": "Odamlar (foydalanuvchilar) va kompyuterlar o\u2018rtasidagi interfeyslarga yo\u2018naltirilgan kompyuter texnologiyalarini ishlab chiqish va ulardan foydalanish qanday nomlanadi?", "answers": [{"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri", "is_true": true}, {"answer_text": "Foydalanuvchi interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "Dasturlash interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "dasturiy ta'minot", "is_true": false}]}, {"question_text": "___ - komponentlar va kompyuter tizimi o\u2018rtasida ma'lumot almashish uchun mo\u2018ljallangan integratsiyalashgan aloqa tizimi.", "answers": [{"answer_text": "Dasturlash interfeysi", "is_true": true}, {"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri", "is_true": false}, {"answer_text": "Foydalanuvchi interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "dasturiy ta'minot", "is_true": false}]}, {"question_text": "Ishlab chiqilayotgan tizimning axborot modeli nima, foydalanuvchining axborot modeli bilan o\u2018zaro aloqasi vositalari va usullari, shuningdek, dastur bilan ishlash jarayonida axborot modeli shakllanishini ta\u2019minlovchi komponent.", "answers": [{"answer_text": "Foydalanuvchi interfeysi", "is_true": true}, {"answer_text": "Dasturlash interfeysi", "is_true": false}, {"answer_text": "Inson va kompyuterning o\u2018zaro ta'siri", "is_true": false}, {"answer_text": "dasturiy ta'minot", "is_true": false}]}, {"question_text": "Dasturingizdan qanday foydalanmoqchi ekanligingiz va undan qanday foydalanish lozimligi o\u2018rtasida tafovut mavjud bo\u2018lganda qanday xatolik yuz beradi?", "answers": [{"answer_text": "Interfeysdagi xatolik", "is_true": true}, {"answer_text": "Sintaksis xatolik", "is_true": false}, {"answer_text": "Kompilyatsiya xatoligi", "is_true": false}, {"answer_text": "Ish vaqti xatoligi", "is_true": false}]}]
